{"index" : {"_id":"1"}}
{"title":"C\u2019est la rentr\u00e9e de l\u2019open source et du Hackergarten.","pubDate":"2016-09-20T09:28:22","creator":"Antoine Le Taxin","category":["Craft","Hackergarten","Kodo Kojo","meetup","opensource"],"description":"Cette fois c\u2019est officiel : la fin des vacances est l\u00e0. La rentr\u00e9e d\u00e9bute et vous vous demandez sans doute dans quel projet open source vous voulez participer \u00e0 partir de septembre ? Le Hackergarten de la rentr\u00e9e tombe \u00e0 pic ! Venez nombreux coder pour le bien commun : mardi 27 septembre 2016, dans...","content":"<p><span style=\"color: #000000;\"><a href=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2016/06/Paris-Hackergarten-2.png\"><img class=\"size-full wp-image-29367 aligncenter\" src=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2016/06/Paris-Hackergarten-2.png\" alt=\"Hackergarten\" width=\"1204\" height=\"252\" srcset=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2016/06/Paris-Hackergarten-2.png 1204w, http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2016/06/Paris-Hackergarten-2-300x63.png 300w, http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2016/06/Paris-Hackergarten-2-768x161.png 768w, http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2016/06/Paris-Hackergarten-2-1024x214.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1204px) 100vw, 1204px\" /></a><br />\nCette fois c\u2019est officiel : la fin des vacances est l\u00e0.<br />\n</span><span style=\"color: #000000;\">La rentr\u00e9e d\u00e9bute et vous vous demandez sans doute dans quel projet open source vous voulez participer \u00e0 partir de septembre ?<br />\n</span><a href=\"https://www.meetup.com/fr-FR/Paris-Hackergarten/events/234042584/\" rel=\"nofollow\">Le Hackergarten de la rentr\u00e9e tombe \u00e0 pic</a><span style=\"color: #000000;\"> !<br />\nVenez nombreux coder pour le bien commun : mardi 27 septembre 2016, dans les locaux de Xebia, 156 boulevard Haussmann Paris, 7<sup>e</sup> \u00e9tage.</span></p>\n<p><span id=\"more-29979\"></span></p>\n<div>\n<p>M\u00eame si <a href=\"http://blog.xebia.fr/2016/06/24/dernier-hackergarten-avant-septembre\" rel=\"nofollow\">on vous l\u2019a d\u00e9j\u00e0 expliqu\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment</a>, il est toujours utile de vous rappeler quel est le <a href=\"http://www.meetup.com/fr-FR/Paris-Hackergarten\" rel=\"nofollow\">but de ce meetup</a> : organiser des rencontres physiques entre contributeurs majeurs voire cr\u00e9ateurs de projets open source et de futurs contributeurs. Quoi de plus simple pour d\u00e9marrer sur un projet que de faire du pair programming avec un d\u00e9veloppeur chevronn\u00e9 qui vous installe tous les outils en moins de temps qu\u2019il ne faut pour le dire ?<br />\nHackergarten c&rsquo;est l&rsquo;endroit id\u00e9al pour commencer l&rsquo;ann\u00e9e en rayant de votre liste une de vos bonnes r\u00e9solutions : sauter le pas pour contribuer \u00e0 l&rsquo;open source ! Ne soyez pas timides, mais n&rsquo;oubliez pas d&#8217;emmener votre machine avec vous.</p>\n<p>Si vous souhaitez participer \u00e0 cette session, seront pr\u00e9sents :</p>\n<ul>\n<li><a href=\"https://maven.apache.org/\" rel=\"nofollow\">Apache Maven </a>&#8211; <a href=\"https://github.com/hboutemy\" rel=\"nofollow\">Herv\u00e9</a></li>\n</ul>\n<ul>\n<li><a href=\"https://github.com/jetoile/hadoop-unit\" rel=\"nofollow\">Hadoop Unit</a> &#8211; <a href=\"http://blog.jetoile.fr/\" rel=\"nofollow\">Khanh</a></li>\n</ul>\n<ul>\n<li><a href=\"https://github.com/nuun-io/kernel\" rel=\"nofollow\">Nuun</a> &#8211; <a href=\"https://github.com/ejemba\" rel=\"nofollow\">Epo</a></li>\n</ul>\n<ul>\n<li><a href=\"http://liquigraph.org/\" rel=\"nofollow\">Liquigraph</a> &#8211; <a href=\"https://github.com/fpavageau\" rel=\"nofollow\">Frank</a> / <a href=\"https://github.com/fbiville\" rel=\"nofollow\">Florent</a></li>\n</ul>\n<ul>\n<li><a href=\"http://kodokojo.io/\" rel=\"nofollow\">Kodo Kojo</a> &#8211; <a href=\"https://github.com/jpthiery\" rel=\"nofollow\">Jean-Pascal</a> / <a href=\"https://github.com/ModuloM\" rel=\"nofollow\">Antoine</a></li>\n</ul>\n<p><a href=\"http://www.meetup.com/fr-FR/Paris-Hackergarten\" rel=\"nofollow\">L\u2019inscription est gratuite</a> et le buffet est offert pour vous r\u00e9compenser de votre s\u00e9ance de coding. Alors n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 participer.</p>\n</div>\n"}
{"index" : {"_id":"2"}}
{"title":"Les conf\u00e9rences de la XebiCon se d\u00e9voilent !","pubDate":"2016-09-13T16:34:34","creator":"Xebia France","category":["Agile","Architecture","Back","Cloud","Craft","Data","DevOps","Events","Front","IoT","Java / JEE","Mobile","XebiCon"],"description":"Pour la seconde \u00e9dition de la XebiCon, le 9 novembre prochain, nous r\u00e9servons aux 700 participants un programme d&#8217;exception. Nous pouvons d&#8217;ores et d\u00e9j\u00e0 vous annoncer que cette ann\u00e9e, la XebiCon c&#8217;est 51 conf\u00e9rences technologiques sur l&#8217;IoT, la Data, la mobilit\u00e9, le d\u00e9veloppement Web, les architectures r\u00e9actives, DevOps, les transformations agiles \u00e0 l&#8217;\u00e9chelle, etc. En...","content":"<p><img class=\"alignleft wp-image-29887\" src=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2016/09/application_xebicon_big-300x200.png\" alt=\"application_xebicon_big.png\" width=\"180\" srcset=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2016/09/application_xebicon_big-300x200.png 300w, http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2016/09/application_xebicon_big-768x512.png 768w, http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2016/09/application_xebicon_big.png 900w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" />Pour la seconde \u00e9dition de la<strong> <a href=\"http://xebicon.fr/\" rel=\"nofollow\">XebiCon</a></strong>, le 9 novembre prochain, nous r\u00e9servons aux 700 participants un <a href=\"http://xebicon.fr/#speakers\" rel=\"nofollow\">programme d&rsquo;exception</a>.</p>\n<p>Nous pouvons d&rsquo;ores et d\u00e9j\u00e0 vous annoncer que cette ann\u00e9e, la XebiCon c&rsquo;est <strong>51 conf\u00e9rences technologiques sur l&rsquo;IoT, la Data, la mobilit\u00e9, le d\u00e9veloppement Web, les architectures r\u00e9actives, DevOps, les transformations agiles \u00e0 l&rsquo;\u00e9chelle, etc.</strong></p>\n<p>En voici quelques unes :</p>\n<div class=\"c2w-toc\">\n<ul>\n<li class=\"c2w-toc-item c2w-toc-level2\">\n<div><a class=\"c2w-toc-label c2w-toc-level2\" href=\"//blog.xebia.fr/2016/09/13/les-conferences-de-la-xebicon-se-devoilent/#keynote\">1 keynote surprise</a></div>\n</li>\n<li class=\"c2w-toc-item c2w-toc-level2\">\n<div><a class=\"c2w-toc-label c2w-toc-level2\" href=\"http://blog.xebia.fr/2016/09/13/les-conferences-de-la-xebicon-se-devoilent/#REX\">13 retours d&rsquo;experience clients</a></div>\n</li>\n<li class=\"c2w-toc-item c2w-toc-level2\">\n<div><a class=\"c2w-toc-label c2w-toc-level2\" href=\"http://blog.xebia.fr/2016/09/13/les-conferences-de-la-xebicon-se-devoilent/#conftech\">23 conf\u00e9rences techniques</a></div>\n</li>\n<li class=\"c2w-toc-item c2w-toc-level2\">\n<div><a class=\"c2w-toc-label c2w-toc-level2\" href=\"http://blog.xebia.fr/2016/09/13/les-conferences-de-la-xebicon-se-devoilent/#fasttrack\">12 fast track</a></div>\n</li>\n<li class=\"c2w-toc-item c2w-toc-level2\">\n<div><a class=\"c2w-toc-label c2w-toc-level2\" href=\"http://blog.xebia.fr/2016/09/13/les-conferences-de-la-xebicon-se-devoilent/#handson\">3 hands-on</a></div>\n</li>\n<li class=\"c2w-toc-item c2w-toc-level2\">\n<div><a class=\"c2w-toc-label c2w-toc-level2\" href=\"http://blog.xebia.fr/2016/09/13/les-conferences-de-la-xebicon-se-devoilent/#2015\">La XebiCon&rsquo;15, c&rsquo;\u00e9tait \u00e7a&#8230;</a></div>\n</li>\n</ul>\n</div>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>(Jusqu&rsquo;au 25 septembre, profitez des\u00a0<a href=\"http://xebicon.fr/#billetterie\" rel=\"nofollow\">tarifs early bird</a>\u00a0!)</p>\n<h2 id=\"keynote\">1 keynote surprise</h2>\n<p><span style=\"color: #494949;\">Les passagers \u00e0 destination de la XebiCon seront invit\u00e9s \u00e0 se pr\u00e9senter en gare. \u00c0 bord du train de la XebiCon, vous d\u00e9couvrirez l&rsquo;IoT, le d\u00e9ploiement continu, la haute disponibilit\u00e9, le cloud hybride et bien d&rsquo;autres arr\u00eats passionnants.</span></p>\n<p>Mais chut, on ne vous en dit pas plus\u00a0!</p>\n<h2 id=\"REX\">13 retours d&rsquo;experience clients dont :</h2>\n<ul>\n<li>\n<h3 id=\"Lesconf\u00e9rencesdelaXebiConsed\u00e9voilent!-SoftBankRobotics(anciennementAldebaranRobotics)-D\u00e9veloppervotrepremi\u00e8reapplicationrobotiquegr\u00e2ceaunouveaukitded\u00e9veloppementAndroidpourPepper,lerobothumano\u00efdeinteractif.\"><a href=\"https://www.ald.softbankrobotics.com/fr\" rel=\"nofollow\">SoftBank Robotics</a> (anciennement Aldebaran Robotics) &#8211; D\u00e9velopper votre premi\u00e8re application robotique gr\u00e2ce au nouveau kit de d\u00e9veloppement Android pour Pepper, le robot humano\u00efde interactif.</h3>\n</li>\n</ul>\n<div>\n<p>Android est devenue une plate-forme incontournable pour le d\u00e9veloppement des appareils mobiles. SoftBank Robotics (anciennement Aldebaran) passe \u00e0 l&rsquo;\u00e9tape suivante en fournissant un SDK Android pour son robot humano\u00efde Pepper. Lors de cette conf\u00e9rence, d\u00e9couvrez comment \u00e9crire facilement des applications interactives avec Android Studio mais aussi comment simplement cr\u00e9er des animations et des s\u00e9quences de dialogue.</p>\n<ul>\n<li>\n<h3 id=\"Lesconf\u00e9rencesdelaXebiConsed\u00e9voilent!-SAMU:L\u2019agilit\u00e9\u00e0leurservice\"><a href=\"https://intranet.xebia.com/www.samu-de-france.fr/\" rel=\"nofollow\">SAMU</a> : L\u2019agilit\u00e9 \u00e0 leur service</h3>\n</li>\n</ul>\n<div>\n<p>Le SI-Samu est un ambitieux programme d&rsquo;Etat pour refondre le syst\u00e8me d&rsquo;information et de t\u00e9l\u00e9communication des Samu-Centres 15. D\u00e9couvrez les enjeux strat\u00e9giques de l\u2019un des 5 plus gros programmes informatiques de l&rsquo;Etat conduit dans un effort constant d\u2019apport de valeur au plus t\u00f4t. L&rsquo;Etat veut se donner les meilleures chances de r\u00e9ussite et prend conscience que l&rsquo;agilit\u00e9 est un moyen pour mieux garantir l\u2019atteinte de ses objectifs. Dans un contexte de march\u00e9 public, quelle strat\u00e9gie d\u2019achat a \u00e9t\u00e9 mis en \u0153uvre ? Pourquoi le programme SI-Samu s\u2019int\u00e9resse \u00e0 des approches d\u2019agilit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de type SAFe pour relever le challenge ?</p>\n<ul>\n<li>\n<h3 id=\"Lesconf\u00e9rencesdelaXebiConsed\u00e9voilent!-EuropAssistance-Ungrandgroupepeut-ilconstruireunemarketplaceen6mois?\"><a href=\"https://intranet.xebia.com/www.europ-assistance.fr/\" rel=\"nofollow\">Europ Assistance</a> &#8211; Un grand groupe peut-il construire une marketplace en 6 mois ?</h3>\n</li>\n</ul>\n<div>\n<p>De l\u2019\u00e9laboration des convictions gr\u00e2ce \u00e0 une d\u00e9marche UX \u00e0 la r\u00e9alisation en m\u00e9thodologie agile, vous d\u00e9couvrirez le bousculement des pratiques \u00e9tablies : agences, appel d\u2019offre, budget, choix IT, organisation, etc. Pour autant, faut-il tout remettre en question pour r\u00e9ussir ?</p>\n</div>\n<ul>\n<li>\n<h3 id=\"Lesconf\u00e9rencesdelaXebiConsed\u00e9voilent!-ThigaetAXA-DesignSprintsbyAXA\">Thiga et <a href=\"https://www.axa.fr/\" rel=\"nofollow\">AXA</a> &#8211; Design Sprints by AXA</h3>\n</li>\n</ul>\n<div>\n<p>Comment valider votre concept de produit/feature en 5 jours ? La r\u00e9ponse nous est apport\u00e9e par Jake Knapp, de Google Ventures, dans son livre &laquo;&nbsp;Design Sprints&nbsp;&raquo;. Depuis presque un an, nous exp\u00e9rimentons cette m\u00e9thodologie \u00e0 la direction marketing d&rsquo;AXA France. Cette conf\u00e9rence va vous donner les cl\u00e9s pour d\u00e9marrer efficacement avec les Design Sprints.</p>\n</div>\n</div>\n</div>\n<h2 id=\"conftech\">23 conf\u00e9rences techniques dont :</h2>\n<ul>\n<li>\n<h3 id=\"Lesconf\u00e9rencesdelaXebiConsed\u00e9voilent!-Server-SideSwift\">Server-Side Swift</h3>\n</li>\n</ul>\n<div>\n<p>Quand Swift a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 en 2014, personne n&rsquo;aurait imagin\u00e9 qu&rsquo;un jour on aurait pu se servir de ce langage pour r\u00e9aliser une application&#8230; c\u00f4t\u00e9 serveur ! En ouvrant les sources de Swift, (En rendant Swift Open-Source ?), Apple apporte aux d\u00e9veloppeurs une nouvelle fa\u00e7on d\u2019imaginer leurs d\u00e9veloppements, en leur donnant acc\u00e8s aux applications Web. Nous passerons en revue les forces et faiblesses de la proposition d\u2019Apple, de d\u00e9couvrir comment coder des applicatifs back, les d\u00e9ployer dans le cloud ou encore comment Swift se positionne face \u00e0 ses concurrents directs.</p>\n<ul>\n<li>\n<h3 id=\"Lesconf\u00e9rencesdelaXebiConsed\u00e9voilent!-NodeJSxCraftsmanship:Commentfaireunprojetdanslesr\u00e8glesdel'art\">NodeJS x Craftsmanship : Comment faire un projet dans les r\u00e8gles de l&rsquo;art</h3>\n</li>\n</ul>\n<div>\n<p>NodeJS est-elle une technologie pr\u00eate pour cr\u00e9er des applications back en production ? Oui, d\u00e9finitivement. Et on vous le prouve. \u00c0 travers ce live coding, d\u00e9couvrez le cycle de vie de la cr\u00e9ation d&rsquo;un projet Node, du d\u00e9veloppement \u00e0 la production (tests, qualit\u00e9, d\u00e9ploiement, monitoring). Pratiques, outils, astuces, nous allons passer en revue la boite \u00e0 outils du craftman utilisant Node.</p>\n<ul>\n<li>\n<h3 id=\"Lesconf\u00e9rencesdelaXebiConsed\u00e9voilent!-Microservices:commentLightbendcomptemettreLagom?\">Microservices : comment Lightbend compte mettre Lagom ?</h3>\n</li>\n</ul>\n<div>\n<p>Les architectures microservices sont \u00e0 la mode et de nombreux outils ad-hoc font leur apparition, tels que Netflix OSS et Spring Cloud. On retrouvera \u00e9galement Lagom, cr\u00e9\u00e9 par Lightbend (anciennement Typesafe). Les promesses affich\u00e9es par ce dernier sont all\u00e9chantes : &#8211; d\u00e9couverte dynamique de services, &#8211; persistance des donn\u00e9es sous forme d&rsquo;\u00e9v\u00e8nements (Event Sourcing), &#8211; environnement de d\u00e9veloppement d\u00e9di\u00e9. Mais les promesses ne valent que pour ceux qui les croient : cette session sera l&rsquo;occasion de confronter Lagom \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 du terrain, mais aussi de le placer face \u00e0 ses f\u00e9roces concurrents.</p>\n<ul>\n<li>\n<h3 id=\"Lesconf\u00e9rencesdelaXebiConsed\u00e9voilent!-ThePhysicalWeb:uncoupd'oeilsurlefuturd'IoTetdelamobilit\u00e9\">The Physical Web : un coup d&rsquo;oeil sur le futur d&rsquo;IoT et de la mobilit\u00e9</h3>\n</li>\n</ul>\n<div>\n<p>L&rsquo;iBeacon, introduit lors de la WWDC en 2013 est en cours de standardisation, gr\u00e2ce au projet open-source Eddystone. Associ\u00e9 \u00e0 cette technologie, le projet &laquo;&nbsp;The physical Web&nbsp;&raquo; lanc\u00e9 par Google, promet lui aussi de grandes innovations dans le monde de l&rsquo;IoT. En effet, il a pour but de pouvoir relier un smartphone \u00e0 un beacon sans passer par une application. Ceci offre un large panel d&rsquo;utilisation, pour relier des lieux physiques avec le monde virtuel. Nous ferons le point sur le projet et les technologies sous-jacentes, avant de se plonger dans les cas d&rsquo;utilisation concrets, existants ou \u00e0 venir.</p>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<h2 id=\"fasttrack\">12 fast track dont :</h2>\n<p>Cette ann\u00e9e, nous vous proposons un nouveau format, celui du Fast Track. En 20 minutes, venez appr\u00e9hender un nouveau sujet, vous initier \u00e0 une nouvelle technologie ou m\u00e9thodologie, etc.</p>\n<ul>\n<li>\n<h3 id=\"Lesconf\u00e9rencesdelaXebiConsed\u00e9voilent!-Parenting2.0:calmersonb\u00e9b\u00e9avecdumachinelearningetunRaspberryPi\">Parenting 2.0 : calmer son b\u00e9b\u00e9 avec du machine learning et un Raspberry Pi</h3>\n</li>\n</ul>\n<div>\n<p>Le machine learning est le pendant naturel de la collecte massive de donn\u00e9es. L&rsquo;ordinateur apprend de nombreux \u00e9chantillons de donn\u00e9es et prend une d\u00e9cision \u00e9clair\u00e9e. Pourquoi ne pas l&rsquo;utiliser aussi pour calmer votre b\u00e9b\u00e9 ? Reconna\u00eetre les pleurs d&rsquo;un b\u00e9b\u00e9 et lancer une berceuse pour essayer de le calmer avant d&rsquo;intervenir personnellement, tel est le use case pr\u00e9sent\u00e9 lors de cette conf\u00e9rence. Nous vous pr\u00e9senterons les aspects techniques li\u00e9s \u00e0 la classification de signaux audio ainsi que le d\u00e9ploiement du mod\u00e8le entra\u00een\u00e9 sur Raspberry Pi.</p>\n<ul>\n<li>\n<h3 id=\"Lesconf\u00e9rencesdelaXebiConsed\u00e9voilent!-DesoutilspratiquespourvosSprintDesign\">Des outils pratiques pour vos Sprint Design</h3>\n</li>\n</ul>\n<div>\n<p>Introduction et retour d&rsquo;exp\u00e9rience sur les Design Sprints : venez d\u00e9couvrir comment la m\u00e9thodologie &laquo;&nbsp;produit&nbsp;&raquo; de Google est applicable \u00e0 des questions plus techniques d&rsquo;architecture. R\u00e9trospectives, Product box, personas, prototypage papier et web, Story mapping, sont autant d&rsquo;outils qui peuvent faire \u00e9merger en quelques jours des solutions complexes.</p>\n</div>\n</div>\n<h2 id=\"handson\">3 hands-on dont :</h2>\n<ul>\n<li>\n<h3 id=\"Lesconf\u00e9rencesdelaXebiConsed\u00e9voilent!-LaprogrammationconcurrenteenGo\">La programmation concurrente en Go</h3>\n</li>\n</ul>\n<div>\n<p>Go, langage de programmation con\u00e7u par Google, est devenu un langage de choix pour r\u00e9aliser des microservices, des applications syst\u00e8me ou pour des applications destin\u00e9es au cloud. Reconnu pour sa simplicit\u00e9, sa facilit\u00e9 d&rsquo;apprentissage et son modele de programmation concurrente, il a servi dans la construction de plusieurs projets tr\u00e8s populaires, tels que Docker, Kubernetes, Grafana ou Swarm. Vous ne connaissez pas encore Go ? Venez le d\u00e9couvrir en atelier ! Initiez-vous en douceur au langage, \u00e0 son outillage et aux concepts qui lui sont propres, avec comme objectif final une introduction \u00e0 certains pattern de programmation concurrente en Go.</p>\n<ul>\n<li>\n<h3 id=\"Lesconf\u00e9rencesdelaXebiConsed\u00e9voilent!-LaPostepoussel'OpenInnovationenouvrantsesAPIs\">La Poste pousse l&rsquo;Open Innovation en ouvrant ses APIs</h3>\n</li>\n</ul>\n<div>\n<p>Le groupe La Poste a construit une plateforme d&rsquo;APIs &laquo;&nbsp;tout terrain&nbsp;&raquo;, simple et sur mesure, capable d&rsquo;exposer des services h\u00e9t\u00e9rog\u00e8nes depuis chaque branche du groupe. L&rsquo;Open Innovation, c&rsquo;est la promotion des services expos\u00e9s par la Poste aupr\u00e8s des startups mais aussi des \u00e9quipes en interne, avec l&rsquo;objectif de changer l&rsquo;image du groupe aupr\u00e8s des d\u00e9veloppeurs via l&rsquo;organisation d&rsquo;une s\u00e9rie d&rsquo;\u00e9v\u00e8nements techniques d&rsquo;\u00e9vang\u00e9lisation et de mentoring.</p>\n<h2 id=\"2015\">Pour rappel, la XebiCon&rsquo;15, c&rsquo;\u00e9tait \u00e7a\u00a0!</h2>\n<p><a href=\"http://blog.xebia.fr/2016/09/13/les-conferences-de-la-xebicon-se-devoilent/\"><em>Cliquer ici pour voir la vid\u00e9o.</em></a></p>\n<p>Toutes les conf\u00e9rences de la <a href=\"http://xebicon.fr/conferences-de-la-xebicon15/\" rel=\"nofollow\">XebiCon&rsquo;15</a> sont disponibles. N&rsquo;h\u00e9sitez pas \u00e0 les (re)d\u00e9couvrir\u00a0! ;D</p>\n<p>Envie d&rsquo;\u00eatre pr\u00e9sent \u00e0 la XebiCon&rsquo;16 ? N&rsquo;attendez pas, <a href=\"http://xebicon.fr/#billetterie\" rel=\"nofollow\">r\u00e9servez votre place</a> d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent. Et pour \u00eatre au courant de toutes les informations, suivez nous sur <a href=\"https://twitter.com/xebiconfr\" rel=\"nofollow\">Twitter</a> et <a href=\"https://plus.google.com/u/2/118340647210647172253\" rel=\"nofollow\">Google Plus</a>.</p>\n</div>\n</div>\n"}
{"index" : {"_id":"3"}}
{"title":"Kodo Kojo ouvre ses sources !","pubDate":"2016-07-06T14:29:33","creator":"Xebia France","category":["DevOps","Events","Kodo Kojo","Open Source"],"description":"Mardi dernier, une \u00e9tape majeure a \u00e9t\u00e9 franchie dans la courte, mais prometteuse histoire du projet Kodo Kojo :\u00a0les sources ont \u00e9t\u00e9 ouvertes ! Annonc\u00e9 depuis le d\u00e9but comme un projet Open Source, Kodo Kojo a ouvert mardi dernier ses sources \u00e0 toute la communaut\u00e9 sur GitHub. C&#8217;est une \u00e9tape vraiment importante pour laquelle l&#8217;\u00e9quipe...","content":"<p><a href=\"http://kodokojo.fr/fr/index.html\"><img class=\"size-full wp-image-29587 aligncenter\" src=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2016/07/logo-kodokojo-baseline-black1-2.png\" alt=\"kodokojo-usinelogicielle\" width=\"530\" height=\"156\" srcset=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2016/07/logo-kodokojo-baseline-black1-2.png 530w, http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2016/07/logo-kodokojo-baseline-black1-2-300x88.png 300w\" sizes=\"(max-width: 530px) 100vw, 530px\" /></a></p>\n<p><a href=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2016/07/open-source.png\"><img class=\"wp-image-29600 aligncenter\" src=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2016/07/open-source.png\" alt=\"open-source-kodokojo\" width=\"176\" height=\"167\" /></a></p>\n<p>Mardi dernier, une \u00e9tape majeure a \u00e9t\u00e9 franchie dans la courte, mais prometteuse histoire du projet Kodo Kojo :\u00a0<strong><a href=\"https://github.com/kodokojo/\" rel=\"nofollow\">les sources ont \u00e9t\u00e9 ouvertes !</a></strong></p>\n<p><span id=\"more-29593\"></span></p>\n<p>Annonc\u00e9 depuis le d\u00e9but comme un projet Open Source, <a href=\"https://github.com/kodokojo/\" rel=\"nofollow\">Kodo Kojo a ouvert mardi dernier ses sources \u00e0 toute la communaut\u00e9 sur GitHub</a>.<br />\n<span style=\"line-height: 1.42857;\">C&rsquo;est une \u00e9tape vraiment importante pour laquelle l&rsquo;\u00e9quipe a travaill\u00e9 dur. La team est\u00a0impatiente de vous voir utiliser Kodo Kojo et jouer avec, voire de recevoir vos premi\u00e8res Pull Requests.</span></p>\n<p>Toute l&rsquo;\u00e9quipe souhaite\u00a0<span style=\"line-height: 1.42857;\">remercier ceux qui ont soutenu et aid\u00e9 le projet d\u00e8s le d\u00e9but :\u00a0</span><a style=\"text-decoration: underline;\" href=\"http://p3jx.mj.am/lnk/AAAAAAOaPKMAAAAAAAAAAGTFUY0AAP-tsrQAAAAAAANt2wBXc5dt2VFMzUQBS1aCDko_Dp1gmAADSKA/18/2aSpsJspLdpkSeLvnRw__Q/aHR0cHM6Ly90d2l0dGVyLmNvbS9LcmlzdG9mS2Vybmlub24\" rel=\"nofollow\">@KristofKerninon</a><span style=\"line-height: 1.42857;\">,\u00a0</span><a style=\"text-decoration: underline;\" href=\"http://p3jx.mj.am/lnk/AAAAAAOaPKMAAAAAAAAAAGTFUY0AAP-tsrQAAAAAAANt2wBXc5dt2VFMzUQBS1aCDko_Dp1gmAADSKA/19/7zJAVLTwsfTyeGTa9Ise0Q/aHR0cHM6Ly90d2l0dGVyLmNvbS9mcmVlbWFyaWE1NQ\" rel=\"nofollow\">@freemaria55</a><span style=\"line-height: 1.42857;\">,\u00a0</span><a style=\"text-decoration: underline;\" href=\"http://p3jx.mj.am/lnk/AAAAAAOaPKMAAAAAAAAAAGTFUY0AAP-tsrQAAAAAAANt2wBXc5dt2VFMzUQBS1aCDko_Dp1gmAADSKA/20/kXiLTxZaqn2ZQDK3i5Wz4Q/aHR0cHM6Ly90d2l0dGVyLmNvbS9YZWJpYUZy\" rel=\"nofollow\">@XebiaFr</a><span style=\"line-height: 1.42857;\">,\u00a0</span><a style=\"text-decoration: underline;\" href=\"http://p3jx.mj.am/lnk/AAAAAAOaPKMAAAAAAAAAAGTFUY0AAP-tsrQAAAAAAANt2wBXc5dt2VFMzUQBS1aCDko_Dp1gmAADSKA/21/WuDF8JBadETU6BZJBGDRJg/aHR0cHM6Ly90d2l0dGVyLmNvbS9pbm5vdGhpZ2E\" rel=\"nofollow\">@innothiga</a><span style=\"line-height: 1.42857;\">\u00a0et\u00a0</span><a style=\"text-decoration: underline;\" href=\"http://p3jx.mj.am/lnk/AAAAAAOaPKMAAAAAAAAAAGTFUY0AAP-tsrQAAAAAAANt2wBXc5dt2VFMzUQBS1aCDko_Dp1gmAADSKA/22/fym2znaZL0rnATL4l0-dcg/aHR0cHM6Ly90d2l0dGVyLmNvbS9ZZXNXZVNjYWxl\" rel=\"nofollow\">@YesWeScale</a><span style=\"line-height: 1.42857;\">\u00a0!</span></p>\n<p><a style=\"text-decoration: underline;\" href=\"http://p3jx.mj.am/lnk/AAAAAAOaPKMAAAAAAAAAAGTFUY0AAP-tsrQAAAAAAANt2wBXc5dt2VFMzUQBS1aCDko_Dp1gmAADSKA/23/sM5Yq4cW8ezo6UF9Sa04oA/aHR0cHM6Ly90d2l0dGVyLmNvbS9qcHRoaWVyeQ\" rel=\"nofollow\">@jpthiery</a>\u00a0et\u00a0<a style=\"text-decoration: underline;\" href=\"http://p3jx.mj.am/lnk/AAAAAAOaPKMAAAAAAAAAAGTFUY0AAP-tsrQAAAAAAANt2wBXc5dt2VFMzUQBS1aCDko_Dp1gmAADSKA/24/YzMYjdY5VSmcESkSPYRVYg/aHR0cHM6Ly90d2l0dGVyLmNvbS9Nb2R1bG9N\" rel=\"nofollow\">@ModuloM</a>,\u00a0les deux principaux contributeurs du projet,\u00a0partent en tourn\u00e9e d\u2019\u00e9t\u00e9, \u00e0 votre rencontre. Ils \u00e9taient au\u00a0<a style=\"text-decoration: underline;\" href=\"http://p3jx.mj.am/lnk/AAAAAAOaPKMAAAAAAAAAAGTFUY0AAP-tsrQAAAAAAANt2wBXc5dt2VFMzUQBS1aCDko_Dp1gmAADSKA/25/VNMqNoOw0Vzuxrq7p8N5TA/aHR0cDovL3BhcmlzLWNvbnRhaW5lci1kYXkueGViaWEuZnIv\" rel=\"nofollow\">Paris Container Day</a>\u00a0et seront s\u00fbrement au\u00a0<a style=\"text-decoration: underline;\" href=\"http://p3jx.mj.am/lnk/AAAAAAOaPKMAAAAAAAAAAGTFUY0AAP-tsrQAAAAAAANt2wBXc5dt2VFMzUQBS1aCDko_Dp1gmAADSKA/26/NUTTII60H8VgYDZFO1ji4A/aHR0cDovL3d3dy5tZWV0dXAuY29tL2ZyLUZSL1BhcmlzLU1lc29zLVVzZXJzLUdyb3VwLw\" rel=\"nofollow\">Paris Mesos User Group</a>\u00a0en octobre <em>(\u00e0 confirmer)</em>.<br />\nD&rsquo;autres dates suivront alors n&rsquo;h\u00e9sitez pas \u00e0 vous <a href=\"http://kodokojo.io\" rel=\"nofollow\">inscrire \u00e0 la newsletter</a> pour \u00eatre tenu au courant\u00a0!</p>\n<p><a href=\"https://gitter.im/kodokojo/kodokojo\" rel=\"nofollow\">Un Gitter a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 ouvert</a>, alors n&rsquo;h\u00e9sitez pas \u00e0 venir \u00e9changer avec l&rsquo;\u00e9quipe !</p>\n<p>&nbsp;</p>\n"}
{"index" : {"_id":"4"}}
{"title":"Meetup \u2013 Gribouille Acad\u00e9mie le 5 Juillet 2016 chez Xebia","pubDate":"2016-06-27T08:45:14","creator":"Nicolas Lochet","category":["Agile","Events","Agile France","meetup gribouille"],"description":"La facilitation graphique qu&#8217;est-ce que c&#8217;est ? Le scribing, faut-il n\u00e9cessairement savoir dessiner pour en faire ? C&#8217;est vraiment pour moi tout \u00e7a ? Si vous aussi vous \u00eates intrigu\u00e9s par ces dessinateurs en herbe qui se permettent de gribouiller en r\u00e9union et si vous voulez enfin d\u00e9couvrir le monde de la communication visuelle, la...","content":"<p>La facilitation graphique qu&rsquo;est-ce que c&rsquo;est ? Le scribing, faut-il n\u00e9cessairement savoir dessiner pour en faire ? C&rsquo;est vraiment pour moi tout \u00e7a ?</p>\n<p>Si vous aussi vous \u00eates intrigu\u00e9s par ces dessinateurs en herbe qui se permettent de gribouiller en r\u00e9union et si vous voulez enfin d\u00e9couvrir le monde de la communication visuelle, la Gribouille Acad\u00e9mie vous invite \u00e0 venir pratiquer et \u00e9changer avec elle.</p>\n<p><a href=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2016/06/Rejoignez-la-Gribouille-Academie.jpg\"><img class=\" wp-image-29394 aligncenter\" src=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2016/06/Rejoignez-la-Gribouille-Academie.jpg\" alt=\"rejoignez la gribouille academie\" width=\"490\" height=\"598\" /></a></p>\n<p style=\"text-align: center;\"><em>Dessin de Jean-Pierre Bonnafous r\u00e9alis\u00e9 pour Agile France 2016</em></p>\n<p style=\"text-align: center;\"><em>\u00a0</em></p>\n<p>N\u00e9e d&rsquo;une id\u00e9e de <a href=\"https://twitter.com/ramuncho\" rel=\"nofollow\">Jean-Pierre Bonnafous</a> suite au succ\u00e8s d&rsquo;un atelier d&rsquo;initiation \u00e0 la facilitation graphique que nous avions co-anim\u00e9 lors du Kanban Day 2015, la Gribouille Acad\u00e9mie s&rsquo;est enfin dot\u00e9e d&rsquo;un <a href=\"http://www.meetup.com/Gribouille-Academie/\" rel=\"nofollow\">meetup</a> ! Apr\u00e8s une ann\u00e9e de r\u00e9unions o\u00f9 Jean-Pierre a su animer et f\u00e9d\u00e9rer un petit groupe de mordus du marqueur, il \u00e9tait temps de partager!</p>\n<p>Ce 5 Juillet, la Gribouille Acad\u00e9mie vous propose de la rejoindre chez Xebia \u00e0 19h pour un Safari Visuel dans Paris. L&rsquo;id\u00e9e : se balader par petits groupes \u00e0 la recherche d&rsquo;un maximum de visuels \u00e0 scriber et se retrouver ensuite pour les partager.</p>\n<p>Le programme complet et les inscriptions sont sur <a href=\"http://www.meetup.com/Gribouille-Academie/events/232061378/\" rel=\"nofollow\">la page meetup d\u00e9di\u00e9e</a> (places limit\u00e9es).</p>\n<p>Et si le temps n&rsquo;\u00e9tait pas avec nous, pas d&rsquo;inqui\u00e9tude, nous aurons une salle pour une session de gribouille traditionnelle.</p>\n<p>Il n&rsquo;y a pas de pr\u00e9-requis, nul besoin de savoir dessiner, un marqueur et quelques feuilles de papier suffisent !</p>\n<p><a href=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2016/06/image2016-6-23-21378-1-e1467009237132.png\"><img class=\"size-full wp-image-29393 aligncenter\" src=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2016/06/image2016-6-23-21378-1-e1467009237132.png\" alt=\"gribouille academie\" width=\"180\" height=\"172\" /></a></p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https://twitter.com/Gribouille4All\" rel=\"nofollow\">Suivez aussi la Gribouille Acad\u00e9mie sur Twitter</a></p>\n"}
{"index" : {"_id":"5"}}
{"title":"Revue de Presse Xebia","pubDate":"2016-05-26T09:59:40","creator":"Xebia France","category":["Back","Craft","Data","Front","Confluent","Horizon","Jile","Kafka","toast"],"description":"La revue de presse hebdomadaire des technologies Big Data, DevOps et Web, architectures Java et mobilit\u00e9 dans des environnements agiles, propos\u00e9e par Xebia. Craftsmanship Martin Fowler : exercice de refactoring en Javascript Front Toast : une grille CSS simple et efficace Jile : pour g\u00e9rer les styles avec React en souplesse Back Horizon : le...","content":"<p><img class=\"alignright size-full wp-image-28919\" src=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2016/05/revue-de-presse-xebia.png\" alt=\"revue-de-presse--xebia\" width=\"320\" height=\"180\" srcset=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2016/05/revue-de-presse-xebia.png 320w, http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2016/05/revue-de-presse-xebia-300x169.png 300w\" sizes=\"(max-width: 320px) 100vw, 320px\" /></p>\n<p><em>La revue de presse hebdomadaire des technologies Big Data, DevOps et Web, architectures Java et mobilit\u00e9 dans des environnements agiles, propos\u00e9e par Xebia.</em></p>\n<div class=\"c2w-toc\">\n<ul>\n<li class=\"c2w-toc-item c2w-toc-level2\">\n<div><a class=\"c2w-toc-label c2w-toc-level2\" href=\"http://blog.xebia.fr/2016/05/26/revue-de-presse-xebia-2016-22/#RevuedePresseXebia-Craftsmanship\">Craftsmanship</a></div>\n<ul>\n<li class=\"c2w-toc-item c2w-toc-level3\">\n<div><a class=\"c2w-toc-label c2w-toc-level3\" href=\"http://blog.xebia.fr/2016/05/26/revue-de-presse-xebia-2016-22/#RevuedePresseXebia-MartinFowler%3AexercicederefactoringenJavascript\">Martin Fowler : exercice de refactoring en Javascript</a></div>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"c2w-toc-item c2w-toc-level2\">\n<div><a class=\"c2w-toc-label c2w-toc-level2\" href=\"http://blog.xebia.fr/2016/05/26/revue-de-presse-xebia-2016-22/#RevuedePresseXebia-Front\">Front</a></div>\n<ul>\n<li class=\"c2w-toc-item c2w-toc-level3\">\n<div><a class=\"c2w-toc-label c2w-toc-level3\" href=\"http://blog.xebia.fr/2016/05/26/revue-de-presse-xebia-2016-22/#RevuedePresseXebia-Toast%3AunegrilleCSSsimpleetefficace\">Toast : une grille CSS simple et efficace</a></div>\n</li>\n<li class=\"c2w-toc-item c2w-toc-level3\">\n<div><a class=\"c2w-toc-label c2w-toc-level3\" href=\"http://blog.xebia.fr/2016/05/26/revue-de-presse-xebia-2016-22/#RevuedePresseXebia-Jile%3Apourg%C3%A9rerlesstylesavecReactensouplesse\">Jile : pour g\u00e9rer les styles avec React en souplesse</a></div>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"c2w-toc-item c2w-toc-level2\">\n<div><a class=\"c2w-toc-label c2w-toc-level2\" href=\"http://blog.xebia.fr/2016/05/26/revue-de-presse-xebia-2016-22/#RevuedePresseXebia-Back\">Back</a></div>\n<ul>\n<li class=\"c2w-toc-item c2w-toc-level3\">\n<div><a class=\"c2w-toc-label c2w-toc-level3\" href=\"http://blog.xebia.fr/2016/05/26/revue-de-presse-xebia-2016-22/#RevuedePresseXebia-Horizon%3Alebackendtempsr%C3%A9elpourvosapplicationsJavaScript\">Horizon : le backend temps r\u00e9el pour vos applications JavaScript</a></div>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"c2w-toc-item c2w-toc-level2\">\n<div><a class=\"c2w-toc-label c2w-toc-level2\" href=\"http://blog.xebia.fr/2016/05/26/revue-de-presse-xebia-2016-22/#RevuedePresseXebia-Data\">Data</a></div>\n<ul>\n<li class=\"c2w-toc-item c2w-toc-level3\">\n<div><a class=\"c2w-toc-label c2w-toc-level3\" href=\"http://blog.xebia.fr/2016/05/26/revue-de-presse-xebia-2016-22/#RevuedePresseXebia-ConfluentannoncelareleasedeKafka0.10\">\u00a0Confluent annonce la release de Kafka 0.10</a></div>\n</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</div>\n<p><span id=\"more-29035\"></span></p>\n<h2 id=\"RevuedePresseXebia-Craftsmanship\">Craftsmanship</h2>\n<h3 id=\"RevuedePresseXebia-MartinFowler:exercicederefactoringenJavascript\">Martin Fowler : exercice de refactoring en Javascript</h3>\n<div class=\"c2w-author\"><div class=\"c2w-author-icons\"><a class='c2w-author-icon c2w-author-gravatar' href='http://www.gravatar.com/avatar/1e0ca9963bcd96ba434e5e4ffd972c2f' target='_blank'><img title='http://www.gravatar.com/avatar/1e0ca9963bcd96ba434e5e4ffd972c2f' src='https://secure.gravatar.com/avatar/1e0ca9963bcd96ba434e5e4ffd972c2f.jpg?s=24' alt='http://www.gravatar.com/avatar/1e0ca9963bcd96ba434e5e4ffd972c2f' width='24' height='24' /></a><a class='c2w-author-icon' href='http://blog.xebia.fr/author/aletaxin1' target='_blank'><img title='http://blog.xebia.fr/author/aletaxin1' src='http://blog.xebia.fr/wp-content/plugins/confluence2wordpress/img/rkc-social-set/24x24/24x24-xebia.png' alt='http://blog.xebia.fr/author/aletaxin1' width='24' height='24' /></a><a class='c2w-author-icon' href='http://twitter.com/modulom' target='_blank'><img title='http://twitter.com/modulom' src='http://blog.xebia.fr/wp-content/plugins/confluence2wordpress/img/rkc-social-set/24x24/24x24-twitter.png' alt='http://twitter.com/modulom' width='24' height='24' /></a></div><span class='c2w-author-name'>Par <a href='http://blog.xebia.fr/author/aletaxin1' target='_blank'>Antoine Le Taxin</a></span></div>\n<div>Pour faire du bon Javascript, il est important de comprendre les patterns de code et d\u2019\u00e9tudier les bonnes pratiques&#8230; Et elles sont tr\u00e8s nombreuses dans ce langage, qui offre une grande libert\u00e9 et n\u2019impose pas une structure de code particuli\u00e8re (un d\u00e9faut pour beaucoup de d\u00e9veloppeurs).</div>\n<div>Trop souvent cantonn\u00e9 \u00e0 de \u00ab\u00a0vrais\u00a0\u00bb langages, l\u2019exercice du refactoring est abord\u00e9 par <a href=\"http://martinfowler.com/articles/refactoring-video-store-js/\" rel=\"nofollow\">Martin Fowler dans un article s\u2019appuyant sur un exemple de boutique de vente de vid\u00e9os en Javascript</a>\u00a0!</div>\n<div>En partant d\u2019un code simple, il d\u00e9montre 4 voies possibles et explique les avantages et d\u00e9fauts de chacun des refactoring.</div>\n<div>De grandes libert\u00e9s impliquent de grandes responsabilit\u00e9s, et c\u2019est la v\u00f4tre, en tant que d\u00e9veloppeur JS, de suivre la voix du craftsmanship, types ou pas types.</div>\n<h2 id=\"RevuedePresseXebia-Front\">Front</h2>\n<h3 id=\"RevuedePresseXebia-Toast:unegrilleCSSsimpleetefficace\">Toast : une grille CSS simple et efficace</h3>\n<div class=\"c2w-author\"><div class=\"c2w-author-icons\"><a class='c2w-author-icon c2w-author-gravatar' href='http://www.gravatar.com/avatar/d2d7263cc510ef945bf738083be3c4f8' target='_blank'><img title='http://www.gravatar.com/avatar/d2d7263cc510ef945bf738083be3c4f8' src='https://secure.gravatar.com/avatar/d2d7263cc510ef945bf738083be3c4f8.jpg?s=24' alt='http://www.gravatar.com/avatar/d2d7263cc510ef945bf738083be3c4f8' width='24' height='24' /></a><a class='c2w-author-icon' href='http://blog.xebia.fr/author/pantoine' target='_blank'><img title='http://blog.xebia.fr/author/pantoine' src='http://blog.xebia.fr/wp-content/plugins/confluence2wordpress/img/rkc-social-set/24x24/24x24-xebia.png' alt='http://blog.xebia.fr/author/pantoine' width='24' height='24' /></a><a class='c2w-author-icon' href='http://twitter.com/PhilippeAntoine' target='_blank'><img title='http://twitter.com/PhilippeAntoine' src='http://blog.xebia.fr/wp-content/plugins/confluence2wordpress/img/rkc-social-set/24x24/24x24-twitter.png' alt='http://twitter.com/PhilippeAntoine' width='24' height='24' /></a></div><span class='c2w-author-name'>Par <a href='http://blog.xebia.fr/author/pantoine' target='_blank'>Philippe Antoine</a></span></div>\n<p><a href=\"http://daneden.github.io/Toast/\" rel=\"nofollow\">Toast est une grille CSS concise qui vous permet de d\u00e9finir simplement les colonnes de vos pages responsives</a>. On appr\u00e9ciera la syntaxe concise au format BEM et la mise \u00e0 disposition d&rsquo;une version SASS.</p>\n<h3 id=\"RevuedePresseXebia-Jile:pourg\u00e9rerlesstylesavecReactensouplesse\">Jile : pour g\u00e9rer les styles avec React en souplesse</h3>\n<div class=\"c2w-author\"><div class=\"c2w-author-icons\"><a class='c2w-author-icon c2w-author-gravatar' href='http://www.gravatar.com/avatar/1e0ca9963bcd96ba434e5e4ffd972c2f' target='_blank'><img title='http://www.gravatar.com/avatar/1e0ca9963bcd96ba434e5e4ffd972c2f' src='https://secure.gravatar.com/avatar/1e0ca9963bcd96ba434e5e4ffd972c2f.jpg?s=24' alt='http://www.gravatar.com/avatar/1e0ca9963bcd96ba434e5e4ffd972c2f' width='24' height='24' /></a><a class='c2w-author-icon' href='http://blog.xebia.fr/author/aletaxin1' target='_blank'><img title='http://blog.xebia.fr/author/aletaxin1' src='http://blog.xebia.fr/wp-content/plugins/confluence2wordpress/img/rkc-social-set/24x24/24x24-xebia.png' alt='http://blog.xebia.fr/author/aletaxin1' width='24' height='24' /></a><a class='c2w-author-icon' href='http://twitter.com/%40modulom' target='_blank'><img title='http://twitter.com/%40modulom' src='http://blog.xebia.fr/wp-content/plugins/confluence2wordpress/img/rkc-social-set/24x24/24x24-twitter.png' alt='http://twitter.com/%40modulom' width='24' height='24' /></a></div><span class='c2w-author-name'>Par <a href='http://blog.xebia.fr/author/aletaxin1' target='_blank'>Antoine Le Taxin</a></span></div>\n<div>Si vous faites du React, vous savez que g\u00e9rer les styles est une discussion sans fin et qui n\u2019a, pour le moment, pas trouv\u00e9 de r\u00e9ponse id\u00e9ale.</div>\n<div><a href=\"https://facebook.github.io/react/tips/inline-styles.html\" rel=\"nofollow\">Style inline</a> ? Cela permet en effet de g\u00e9rer la probl\u00e9matique des scopes des styles et de b\u00e9n\u00e9ficier de la souplesse du Javascript. Cependant certaines syntaxes CSS ne sont pas disponibles : les pseudo-elements, les media-queries&#8230;</div>\n<div><a href=\"https://github.com/css-modules/css-modules\" rel=\"nofollow\">Modules CSS</a> ? Ils apportent une solution pour r\u00e9gler le principal souci avec les composants : r\u00e9duire le scope d\u2019un module CSS \u00e0 un composant donn\u00e9. Cependant il faut alors mixer CSS et JS et g\u00e9rer le build du CSS.</div>\n<div><a href=\"https://github.com/planttheidea/jile\" rel=\"nofollow\">Jile propose de mixer les deux approches</a>. Son ambition est de fournir aux styles g\u00e9r\u00e9s en JS, tout l\u2019\u00e9ventail des possibilit\u00e9s de CSS : @media, @page, @keyframe, @font-face, les styles \u2018globaux\u2019 (pour utiliser une m\u00eame class dans diff\u00e9rents composants), autopr\u00e9fixage, et quelques autres features&#8230; \u00c0 suivre\u00a0!</div>\n<h2 id=\"RevuedePresseXebia-Back\">Back</h2>\n<h3 id=\"RevuedePresseXebia-Horizon:lebackendtempsr\u00e9elpourvosapplicationsJavaScript\">Horizon : le backend temps r\u00e9el pour vos applications JavaScript</h3>\n<div class=\"c2w-author\"><div class=\"c2w-author-icons\"><a class='c2w-author-icon c2w-author-gravatar' href='http://www.gravatar.com/avatar/d2d7263cc510ef945bf738083be3c4f8' target='_blank'><img title='http://www.gravatar.com/avatar/d2d7263cc510ef945bf738083be3c4f8' src='https://secure.gravatar.com/avatar/d2d7263cc510ef945bf738083be3c4f8.jpg?s=24' alt='http://www.gravatar.com/avatar/d2d7263cc510ef945bf738083be3c4f8' width='24' height='24' /></a><a class='c2w-author-icon' href='http://blog.xebia.fr/author/pantoine' target='_blank'><img title='http://blog.xebia.fr/author/pantoine' src='http://blog.xebia.fr/wp-content/plugins/confluence2wordpress/img/rkc-social-set/24x24/24x24-xebia.png' alt='http://blog.xebia.fr/author/pantoine' width='24' height='24' /></a><a class='c2w-author-icon' href='http://twitter.com/PhilippeAntoine' target='_blank'><img title='http://twitter.com/PhilippeAntoine' src='http://blog.xebia.fr/wp-content/plugins/confluence2wordpress/img/rkc-social-set/24x24/24x24-twitter.png' alt='http://twitter.com/PhilippeAntoine' width='24' height='24' /></a></div><span class='c2w-author-name'>Par <a href='http://blog.xebia.fr/author/pantoine' target='_blank'>Philippe Antoine</a></span></div>\n<p><a href=\"http://horizon.io/\" rel=\"nofollow\"><img class=\"size-full wp-image-29038 alignleft\" src=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2016/05/horizon-logo-2.png\" alt=\"horizon-logo\" width=\"300\" height=\"70\" />Horizon est un backend temps r\u00e9el pour vos applications JavaScript</a>. Les backends temps-r\u00e9el sont \u00e0 la mode, on pensera aux <a href=\"https://www.firebase.com/\" rel=\"nofollow\">r\u00e9centes annonces de Google autour de Firebase</a>. Horizon propose une alternative open source bas\u00e9e sur <a href=\"https://rethinkdb.com/\" rel=\"nofollow\">la technologie de RethinkDB</a>. On retrouvera les principaux cas d&rsquo;utilisations d&rsquo;un backend (Authentification, gestion des utilisateurs et des groupes, collections), mais aussi une cli pour d\u00e9marrer rapidement ses projets.\u00a0<a href=\"http://horizon.io/cloud/\" rel=\"nofollow\">Une version beta en mode cloud est disponible \u00e0 travers un formulaire</a>.</p>\n<h2 id=\"RevuedePresseXebia-Data\">Data</h2>\n<h3 id=\"RevuedePresseXebia-ConfluentannoncelareleasedeKafka0.10\">\u00a0Confluent annonce la release de Kafka 0.10</h3>\n<div class=\"c2w-author\"><div class=\"c2w-author-icons\"><a class='c2w-author-icon c2w-author-gravatar' href='http://www.gravatar.com/avatar/88c5baa59087dfc25e2581c332069ca6' target='_blank'><img title='http://www.gravatar.com/avatar/88c5baa59087dfc25e2581c332069ca6' src='https://secure.gravatar.com/avatar/88c5baa59087dfc25e2581c332069ca6.jpg?s=24' alt='http://www.gravatar.com/avatar/88c5baa59087dfc25e2581c332069ca6' width='24' height='24' /></a><a class='c2w-author-icon' href='http://blog.xebia.fr/author/slequeux' target='_blank'><img title='http://blog.xebia.fr/author/slequeux' src='http://blog.xebia.fr/wp-content/plugins/confluence2wordpress/img/rkc-social-set/24x24/24x24-xebia.png' alt='http://blog.xebia.fr/author/slequeux' width='24' height='24' /></a><a class='c2w-author-icon' href='http://twitter.com/slequeux' target='_blank'><img title='http://twitter.com/slequeux' src='http://blog.xebia.fr/wp-content/plugins/confluence2wordpress/img/rkc-social-set/24x24/24x24-twitter.png' alt='http://twitter.com/slequeux' width='24' height='24' /></a></div><span class='c2w-author-name'>Par <a href='http://blog.xebia.fr/author/slequeux' target='_blank'>Sylvain Lequeux</a></span></div>\n<p><a href=\"http://blog.xebia.fr/2016/03/04/apache-kafka-une-plateforme-centralisee-des-echanges-de-donnees/\" rel=\"nofollow\">Kafka est une plateforme s\u00e9curis\u00e9e d&rsquo;\u00e9changes de donn\u00e9es</a>. <a href=\"http://www.confluent.io/\" rel=\"nofollow\">Confluent </a>vient d&rsquo;annoncer la <a href=\"http://www.confluent.io/blog/announcing-apache-kafka-0.10-and-confluent-platform-3.0\" rel=\"nofollow\">sortie de la version 0.10 de Kafka coupl\u00e9e \u00e0 la version 3.0 de la plateforme Confluent</a>. Cette version 0.10 propose quelques nouveaut\u00e9s importantes, notamment l&rsquo;<a href=\"http://www.confluent.io/blog/introducing-kafka-streams-stream-processing-made-simple\" rel=\"nofollow\">API Kafka Streams</a>. Cette API permet la transformation de topic \u00e0 topic sans avoir \u00e0 utiliser de framework de calcul distribu\u00e9 complexe de type Spark, Storm ou Flink.\u00a0Nous avions test\u00e9 cette version pendant notre Hand&rsquo;s on lors de Devoxx 2016 et force est de constater que Kafka Stream semble prometteur.</p>\n<p>On notera \u00e9galement l&rsquo;<a href=\"https://issues.apache.org/jira/browse/KAFKA-2511\" rel=\"nofollow\">ajout d&rsquo;un timestamp dans les m\u00e9tadonn\u00e9es des messages</a> (ce qui offre de nouvelles possibilit\u00e9s de requ\u00eates), des fonctionnalit\u00e9s de <a href=\"https://issues.apache.org/jira/browse/KAFKA-1215\" rel=\"nofollow\">Rack Awareness</a> afin de garantir la disposition g\u00e9ographique des r\u00e9pliquas, et diverses am\u00e9liorations commenc\u00e9es en 0.9 concernant la <a href=\"https://issues.apache.org/jira/browse/KAFKA-3149\" rel=\"nofollow\">s\u00e9curit\u00e9 </a>ou encore <a href=\"http://www.confluent.io/blog/announcing-kafka-connect-building-large-scale-low-latency-data-pipelines\" rel=\"nofollow\">Kafka Connect</a>.</p>\n"}
{"index" : {"_id":"6"}}
{"title":"Docker pattern : conteneur de build","pubDate":"2016-04-08T15:10:47","creator":"Thomas Auffredou","category":["DevOps","Docker","Docker pattern"],"description":"Lorsqu&#8217;on d\u00e9veloppe une application, la mise en place de l&#8217;environnement de build et la gestion des d\u00e9pendances est un moment frustrant. D\u00e9couvrons un cas d&#8217;utilisation de Docker permettant de r\u00e9soudre cette probl\u00e9matique en laissant votre poste de travail propre. Le contexte Me voici nouvel \u00e9quipier sur un projet et ma premi\u00e8re t\u00e2che consiste classiquement \u00e0...","content":"<p><a href=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2016/04/docker.png\" rel=\"attachment wp-att-28144\"><img class=\"wp-image-28144 alignright\" src=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2016/04/docker.png\" alt=\"Docker pattern\" width=\"135\" height=\"117\" /></a>Lorsqu&rsquo;on d\u00e9veloppe une application, la mise en place de l&rsquo;environnement de build et la gestion des d\u00e9pendances est un moment frustrant. D\u00e9couvrons un cas d&rsquo;utilisation de Docker permettant de r\u00e9soudre cette probl\u00e9matique en laissant votre poste de travail propre.</p>\n<h2 id=\"Dockerpattern:conteneurdebuild-Lecontexte\">Le contexte</h2>\n<p>Me voici nouvel \u00e9quipier sur un projet et ma premi\u00e8re t\u00e2che consiste classiquement \u00e0 installer l&rsquo;environnement sur mon poste de travail.</p>\n<p>Le projet est une application dont le but est de fournir l&rsquo;heure. Afin d&rsquo;\u00eatre multiplateforme, l&rsquo;application est \u00e9crite en go. Les logs de l&rsquo;application sont g\u00e9r\u00e9s par une biblioth\u00e8que tierce.</p>\n<p>Enfin, pour simplifier le d\u00e9ploiement, l&rsquo;application sera livr\u00e9e en tant qu&rsquo;image Docker.</p>\n<p>Vous l&rsquo;aurez compris, l&rsquo;id\u00e9e est de fournir les outils pour construire l&rsquo;application ainsi que l&rsquo;image Docker finale</p>\n<h2 id=\"Dockerpattern:conteneurdebuild-Lecode\">Le code</h2>\n<p>Le code de l&rsquo;application est ici tr\u00e8s simple.</p>\n<pre class=\"brush: java; title: ; notranslate\">package main\n\nimport (\n    log &quot;github.com/Sirupsen/logrus&quot; // Use some external dep\n    &quot;time&quot;\n)\n\nfunc main() {\n    log.Println(time.Now())\n}\n\n</pre>\n<p>Le seul point d&rsquo;int\u00e9r\u00eat r\u00e9side dans l&rsquo;utilisation de logrus pour la gestion des logs.</p>\n<h2 id=\"Dockerpattern:conteneurdebuild-Imagedebuild\">Image de build</h2>\n<p>Dans le projet cr\u00e9ons un fichier Dockerfile d\u00e9di\u00e9 au conteneur de build. Sans grande originalit\u00e9 je vous propose de le nommer build.Dockerfile, permettant ainsi la reconnaissance du format de fichier par un \u00e9diteur de texte.</p>\n<pre class=\"brush: java; gutter: true; title: ; notranslate\">FROM golang:1.5\n\nRUN go get github.com/Sirupsen/logrus\n\nVOLUME $GOPATH/src/github.com/tauffredou/clock\nVOLUME /output\n\nWORKDIR $GOPATH/src/github.com/tauffredou/clock\nCMD GOOS=linux GOARCH=amd64 go build -o /output/clock\n\n</pre>\n<p>Quelques explications<strong>:<br />\n</strong></p>\n<p><strong>FROM golang:1.5</strong></p>\n<p>L&rsquo;image de base utilis\u00e9e est directement l&rsquo;image &laquo;&nbsp;officielle&nbsp;&raquo; golang en pr\u00e9cisant la version souhait\u00e9e. Nous \u00e9vitons ainsi de g\u00e9rer l&rsquo;installation du SDK go.</p>\n<p><strong>RUN go get github.com/Sirupsen/logrus</strong></p>\n<p>go get permet de t\u00e9l\u00e9charger la d\u00e9pendance logrus dans le GOPATH. D&rsquo;autres solutions telles que godep existent pour g\u00e9rer les d\u00e9pendances plus finement mais nous ne les utiliserons pas ici.</p>\n<p><strong>VOLUME $GOPATH/src/github.com/tauffredou/clock </strong></p>\n<p>Ce volume contiendra les sources du projet. Pour \u00eatre pr\u00e9cis, il n&rsquo;est pas obligatoire de le d\u00e9clarer dans le Dockerfile mais cela fournit une information sur l&#8217;emplacement attendu directement.</p>\n<p><strong>VOLUME /output<br />\n</strong>Ce volume va recevoir les binaires compil\u00e9s.</p>\n<p><strong>WORKDIR $GOPATH/src/github.com/tauffredou/clock</strong></p>\n<p>Par commodit\u00e9 le r\u00e9pertoire d&rsquo;ex\u00e9cution est celui des sources du projet</p>\n<p><strong>CMD GOOS=linux GOARCH=amd64 go build -o /output/clock</strong></p>\n<p>La commande par d\u00e9faut du conteneur compile le projet dans le r\u00e9pertoire /output</p>\n<h2 id=\"Dockerpattern:conteneurdebuild-Imagefinale\">Image finale<strong><br />\n</strong></h2>\n<pre class=\"brush: java; title: ; notranslate\">FROM busybox\nCOPY bin/clock /\nCMD /clock</pre>\n<p><strong>FROM busybox</strong></p>\n<p>Le binaire \u00e9tant statiquement compil\u00e9, il serait possible d&rsquo;utiliser une image &laquo;&nbsp;scratch&nbsp;&raquo;, l&rsquo;image finale ne contenant alors que l&rsquo;application. Cependant, pour disposer d&rsquo;un minimum d&rsquo;outils, nous utiliserons une image de base &laquo;&nbsp;busybox&nbsp;&raquo;<br />\n<strong>COPY bin/clock /</strong></p>\n<p>Le binaire est copi\u00e9 depuis le r\u00e9pertoire bin.<br />\n<strong>CMD /clock</strong></p>\n<p>Sans surprise, la commande par d\u00e9faut ex\u00e9cute le programme</p>\n<h2 id=\"Dockerpattern:conteneurdebuild-Unpeud'outillage\">Un peu d&rsquo;outillage</h2>\n<p>La d\u00e9marche \u00e9tant de limiter le plus possible les pr\u00e9requis, il n&rsquo;est pas judicieux de se reposer sur un autre outil de build, sauf si vous avez la certitude que celui-ci est pr\u00e9sent sur les postes cibles. make, par exemple sera probablement pr\u00e9sent sur un environnement linux mais moins g\u00e9n\u00e9ralement sur un poste windows. L&rsquo;utilisation de Docker sous Windows impose l&rsquo;utilisation d&rsquo;un terminal cygwin, nous sommes donc certain d&rsquo;avoir un shell sur tous les postes.</p>\n<pre class=\"brush: bash; title: ; notranslate\">#!/bin/sh\n\nCWD=$(cd $(dirname $0);pwd)\nMAKE=$0\nIMAGE=tauffredou/clock\n\nusage(){\ncat&lt;&lt;-EOUSAGE\nmake.sh [Action]\nActions:\n  builder       create builder image\n  build         create binary using builder image\n  image         create final image\n  run           run the final image\n  build-chain   builder,build,image\n\nEOUSAGE\n}\n\ncase $1 in\n  builder)\n    docker build -f build.Dockerfile -t $IMAGE-builder .\n  ;;\n  build)\n    docker run -v gopath:/go/src -v $CWD:/go/src/github.com/tauffredou/clock -v $CWD/bin:/output $IMAGE-builder #note 1\n    echo &quot;Built in $CWD/bin&quot;\n  ;;\n  image)\n    docker build -t $IMAGE .\n    echo run clock with: docker run $IMAGE\n  ;;\n  run)\n    docker run $IMAGE\n  ;;\n  build-chain)\n    $MAKE builder &amp;&amp; $MAKE build &amp;&amp; $MAKE image\n  ;;\n  *)\n    usage\n  ;;\nesac\n</pre>\n<p>note 1 : J&rsquo;utilise lors du build deux volumes : le premier est un volume nomm\u00e9 gopath (disponible depuis Docker 1.9), le second monte le r\u00e9pertoire de travail dans le conteneur en respectant la nomenclature go.</p>\n<pre class=\"brush: java; title: ; notranslate\">docker volume ls\n\nDRIVER              VOLUME NAME\nlocal               gopath</pre>\n<p>Un volume gopath est automatiquement cr\u00e9\u00e9 si celui-ci n&rsquo;existe pas. Il permet d&rsquo;enregistrer les d\u00e9pendances en dehors du conteneur; plusieurs projets peuvent ainsi partager ce m\u00eame volume et \u00e9viter de t\u00e9l\u00e9charger les d\u00e9pendances communes.</p>\n<h2 id=\"Dockerpattern:conteneurdebuild-L'essayerc'estl'adopter\">L&rsquo;essayer c&rsquo;est l&rsquo;adopter</h2>\n<p>S&rsquo;il est besoin de vous convaincre, vous pouvez essayer avec le projet pr\u00e9sent\u00e9. Les sources sont disponibles sur <a href=\"https://github.com/tauffredou/clock\" rel=\"nofollow\">github</a>.</p>\n<pre class=\"brush: bash; title: ; notranslate\">git clone https://github.com/tauffredou/clock.git\ncd clock\n./make.sh build-chain\n./make.sh run</pre>\n<p>Plusieurs images ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es:</p>\n<pre class=\"brush: java; title: ; notranslate\">docker images\n\nREPOSITORY                                        TAG                 IMAGE ID            CREATED             SIZE\ntauffredou/clock                                  latest              d41a6cf3695b        4 days ago          4.148 MB\ntauffredou/clock-builder                          latest              6b56026a925b        4 days ago          725.9 MB\ngolang                                            1.5                 2e1c8fd5ddc3        3 weeks ago         725.2 MB</pre>\n<p>Nous constatons que l&rsquo;\u00e9cart de taille entre le builder et l&rsquo;image finale est important. En effet le builder contient le SDK et les d\u00e9pendances ; de plus nous utilisons une image de base officielle et avons donc peu de possibilit\u00e9s d&rsquo;optimisation.</p>\n<p>Pour conclure cet article, je vous propose de faire le m\u00e9nage</p>\n<pre class=\"brush: java; title: ; notranslate\"># Suppression des conteneurs \ndocker rm $(docker ps -a | grep &quot; tauffredou/clock&quot; | awk '{print $1}' )\n# Suppression des images\ndocker rmi tauffredou/clock-builder tauffredou/clock</pre>\n<p>L&rsquo;image golang et le volume gopath sont toujours pr\u00e9sents, si vous ne les utilisez pas pour un autre projet, vous pouvez les supprimer. J&rsquo;ai choisi de les garder.</p>\n<p>Et notre poste de travail retrouve l&rsquo;odeur du neuf !</p>\n"}
{"index" : {"_id":"7"}}
{"title":"Typesafe, partenaire de Xebia, devient Lightbend","pubDate":"2016-03-25T10:15:47","creator":"Emma Laverty","category":["Back","Lightbend","Typesafe"],"description":"Au cours des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es, le march\u00e9 a chang\u00e9 de fa\u00e7on spectaculaire, avec plus de la moiti\u00e9 des clients de Typesafe utilisant Java. Typesafe, tout r\u00e9cemment renomm\u00e9 Lightbend fait donc \u00e9voluer son offre en aidant ses clients \u00e0 adopter une plateforme compl\u00e8te qui embrasse nativement les architectures microservices. Les nouveaut\u00e9s de\u00a0Lightbend Dans sa perspective...","content":"<p><a href=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2016/03/lightbend-home.png\"><img class=\"alignleft size-full wp-image-27683\" src=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2016/03/lightbend-home.png\" alt=\"lightbend-home\" width=\"280\" srcset=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2016/03/lightbend-home.png 320w, http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2016/03/lightbend-home-300x169.png 300w, http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2016/03/lightbend-home-240x135.png 240w, http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2016/03/lightbend-home-150x84.png 150w\" sizes=\"(max-width: 320px) 100vw, 320px\" /></a></p>\n<p>Au cours des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es, le march\u00e9 a chang\u00e9 de fa\u00e7on spectaculaire, avec plus de la moiti\u00e9 des clients de <a href=\"https://www.lightbend.com/\" rel=\"nofollow\">Typesafe</a> utilisant Java. Typesafe, tout r\u00e9cemment renomm\u00e9 <a href=\"https://www.lightbend.com/\" rel=\"nofollow\">Lightbend</a> fait donc \u00e9voluer son offre en aidant ses clients \u00e0 adopter une plateforme compl\u00e8te qui embrasse nativement les architectures microservices.</p>\n<h2 id=\"Typesafe,partenairedeXebia,devientLightbend-Lesnouveaut\u00e9sdeLightbend\">Les nouveaut\u00e9s de\u00a0Lightbend</h2>\n<p>Dans sa perspective d\u2019\u00e9volution, Lightbend inclut d\u00e9sormais Apache Spark en soutien dans ses souscriptions (en partenariat avec <a href=\"https://mesosphere.com/\" rel=\"nofollow\">Mesosph\u00e8re</a> pour Mesos et <a href=\"https://databricks.com/\" rel=\"nofollow\">Databricks</a> pour SparkStreaming).</p>\n<p>Un gestionnaire d&rsquo;application r\u00e9active, qui permet aux op\u00e9rations de d\u00e9ployer facilement et de g\u00e9rer les syst\u00e8mes distribu\u00e9s, a donc \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9, il s\u2019agit de <a href=\"https://www.lightbend.com/products/conductr\" rel=\"nofollow\">ConductR</a>.</p>\n<p>Aujourd&rsquo;hui, Lightbend lance \u00e9galement <a href=\"https://www.lightbend.com/lagom\" rel=\"nofollow\">Lagom</a>. Ce framework utilise la technologie middleware orient\u00e9e messages Akka, de m\u00eame que son outil de d\u00e9ploiement de microservices <a href=\"https://www.lightbend.com/products/conductr\" rel=\"nofollow\">ConductR</a> et son framework <a href=\"https://www.lightbend.com/community/core-projects/play-framework\" rel=\"nofollow\">Play</a> pour b\u00e2tir des applications web avec Java et Scala.</p>\n<p>Lagom apporte les \u00e9l\u00e9ments n\u00e9cessaires pour faire \u00e9voluer les applications existantes avec des connecteurs pr\u00eats \u00e0 l&#8217;emploi. Lagom supporte les architectures de microservices en permettant une persistence des donn\u00e9es \u00e0 travers des modifications d\u00e9clench\u00e9es par \u00e9v\u00e9nements et CQRS (Command Query Responsibility Segregation) sans qu\u2019il soit n\u00e9cessaire de recourir \u00e0 d\u2019autres paradigmes.</p>\n<h2 id=\"Typesafe,partenairedeXebia,devientLightbend-EtXebiadanstoutcela?\">Et Xebia dans tout cela ?</h2>\n<p>Xebia est partenaire de Lightbend depuis plus de deux ans. Nous vous proposons un accompagnement et du conseil sur vos projets autour des techologies Akka, Play et Spark.</p>\n<p>Avec Xebia-Training, nous dispensons \u00e9galement les formations Fasttracks to Scala, Akka pour Java et Akka pour Scala (<a href=\"http://training.xebia.fr/formations/scala/\" rel=\"nofollow\">consultez nos programmes</a>).</p>\n"}
{"index" : {"_id":"8"}}
{"title":"Kodo Kojo : un projet open source pour g\u00e9rer vos usines logicielles","pubDate":"2016-03-16T17:22:44","creator":"Xebia France","category":["DevOps"],"description":"Le d\u00e9but d\u2019un projet &#8211; aka sprint 0 &#8211; n\u00e9cessite in\u00e9vitablement de passer par les m\u00eames op\u00e9rations, r\u00e9p\u00e9t\u00e9es encore et toujours pour la mise en place de l\u2019usine logicielle : param\u00e9trer le d\u00e9p\u00f4t de sources, l\u2019int\u00e9gration continue, le ou les registres, la qualim\u00e9trie. Il faut alors encore ajouter les membres de l\u2019\u00e9quipe, g\u00e9rer les droits,...","content":"<p><a href=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2016/03/logo-kodokojo-baseline-black1.png\"><img class=\"alignleft wp-image-27509\" src=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2016/03/logo-kodokojo-baseline-black1.png\" alt=\"logo-kodokojo-baseline-black\" width=\"360\" height=\"94\" /></a></p>\n<p>Le d\u00e9but d\u2019un projet &#8211; aka sprint 0 &#8211; n\u00e9cessite in\u00e9vitablement de passer par les m\u00eames op\u00e9rations, r\u00e9p\u00e9t\u00e9es encore et toujours pour la mise en place de l\u2019usine logicielle : param\u00e9trer le d\u00e9p\u00f4t de sources, l\u2019int\u00e9gration continue, le ou les registres, la qualim\u00e9trie. Il faut alors encore ajouter les membres de l\u2019\u00e9quipe, g\u00e9rer les droits, etc. Chaque brique demande une expertise particuli\u00e8re et parfois d\u2019avoir recours \u00e0 la carte bleue de la soci\u00e9t\u00e9 lorsque l&rsquo;on utilise des services SaaS.<br />\nLes premiers essais ne sont pas optimaux et chaque mise en place est l&rsquo;occasion d\u2019am\u00e9liorer le processus. Cependant, m\u00eame optimis\u00e9, il n\u2019existe pour le moment aucun moyen simple d\u2019en faire un mod\u00e8le qu\u2019il serait en suite facile de rejouer \u00e0 chaque d\u00e9but de projet\u2026 Jusqu\u2019\u00e0 aujourd\u2019hui !</p>\n<p>Forts de nos exp\u00e9riences projet, et de notre connaissance de ces outils, nous avons d\u00e9velopp\u00e9 une solution <strong>open source</strong>,<strong> <a href=\"http://kodokojo.io/\" rel=\"nofollow\">Kodo Kojo</a></strong>, un concentr\u00e9 de bonnes pratiques, pour avoir une <strong>usine logicielle scalable</strong> et <strong>maintenable</strong> en trois clics.</p>\n<p><span id=\"more-27507\"></span></p>\n<h1 id=\"KodoKojo:unprojetopensourcepourg\u00e9rervosusineslogicielles-KodoKojototherescue!\">Kodo Kojo to the rescue!</h1>\n<p>La version b\u00eata de Kodo Kojo (un mikado \u00e0 celui qui trouvera la signification) proposera une interface SaaS pour cr\u00e9er et manager ses projets et ses utilisateurs et offrira un acc\u00e8s centralis\u00e9 \u00e0 un <strong style=\"line-height: 1.42857;\"><a href=\"https://about.gitlab.com\" rel=\"nofollow\">Gitlab</a></strong>, un <strong style=\"line-height: 1.42857;\"><a href=\"https://jenkins-ci.org/\" rel=\"nofollow\">Jenkins</a></strong>, un <strong style=\"line-height: 1.42857;\"><a href=\"http://www.sonatype.org/nexus/\" rel=\"nofollow\">Nexus</a></strong> et un <strong style=\"line-height: 1.42857;\"><a href=\"https://docs.docker.com/registry/\" rel=\"nofollow\">Docker Registry</a></strong>, instanci\u00e9s et param\u00e9tr\u00e9s par projet. Ces briques de d\u00e9part, nous les avons choisies pour leur solidit\u00e9 et leur maturit\u00e9. Bien \u00e9videmment,<strong style=\"line-height: 1.42857;\"> <a href=\"http://kodokojo.io/\" rel=\"nofollow\">Kodo Kojo</a></strong> a \u00e9t\u00e9 architectur\u00e9 d\u00e8s le d\u00e9but pour \u00eatre scalable, ouvert et extensible. Nous avons h\u00e2te de voir jusqu\u2019o\u00f9 nous pourrons d\u00e9velopper ce projet avec vous et y int\u00e9grer d\u2019autres outils et faire grandir l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me.</p>\n<p>La solution est en cours de cr\u00e9ation et les sources seront ouvertes tr\u00e8s prochainement. Cependant nous aimerions d\u00e8s aujourd\u2019hui \u00e9tablir le contact et vous donner l\u2019opportunit\u00e9 d\u2019\u00eatre les premiers utilisateurs, voire contributeurs !</p>\n<p><a href=\"http://kodokojo.io\" rel=\"nofollow\">Visitez la page de lancement du projet Kodo Kojo pour participer d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 l&rsquo;aventure.</a></p>\n"}
{"index" : {"_id":"9"}}
{"title":"Retour sur le \u00ab Paris Spark meetup \u00bb, avec la pr\u00e9sence de Sean Owen de Cloudera","pubDate":"2015-06-19T09:36:48","creator":"Xebia France","category":["Data","Events","Spark"],"description":"Le 11 juin dernier, le Paris Spark Meetup a r\u00e9uni plus de 280 personnes \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale. Avec l&#8217;aide de notre partenaire technologique , Cloudera, et Influans, nous avons mis notre expertise en commun sur Apache Spark. Afin de d\u00e9couvrir ces technologies et frameworks utilis\u00e9s dans le traitement de la donn\u00e9e, trois sessions \u00e9taient...","content":"<div><a href=\"http://www.meetup.com/Paris-Spark-Meetup/events/222607538/?a=uc1_te&amp;_af=event&amp;_af_eid=222607538\"><img class=\"  wp-image-23821 alignleft\" src=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2015/06/Capture-d\u00e2\u0080\u0099e\u00cc\u0081cran-2015-06-15-a\u00cc\u0080-11.24.39-300x169.png\" alt=\"Capture-d\u00e2\u0080\u0099e\u00cc\u0081cran-2015-06-15-a\u00cc\u0080-11.24.39.png\" width=\"207\" height=\"117\" srcset=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2015/06/Capture-d\u00e2\u0080\u0099e\u00cc\u0081cran-2015-06-15-a\u00cc\u0080-11.24.39-300x169.png 300w, http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2015/06/Capture-d\u00e2\u0080\u0099e\u00cc\u0081cran-2015-06-15-a\u00cc\u0080-11.24.39-240x135.png 240w, http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2015/06/Capture-d\u00e2\u0080\u0099e\u00cc\u0081cran-2015-06-15-a\u00cc\u0080-11.24.39-150x85.png 150w, http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2015/06/Capture-d\u00e2\u0080\u0099e\u00cc\u0081cran-2015-06-15-a\u00cc\u0080-11.24.39.png 372w\" sizes=\"(max-width: 207px) 100vw, 207px\" /></a>Le 11 juin dernier, le Paris Spark Meetup a r\u00e9uni plus de 280 personnes \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale.</div>\n<div>Avec l&rsquo;aide de notre partenaire technologique , Cloudera, et Influans, nous avons mis notre expertise en commun sur Apache Spark.</div>\n<div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10.0pt; line-height: 13.0pt;\">Afin de d\u00e9couvrir ces technologies et frameworks utilis\u00e9s dans le traitement de la donn\u00e9e, trois sessions \u00e9taient au programme.</span></div>\n<p>&nbsp;</p>\n<div><span style=\"font-size: 10.0pt; line-height: 13.0pt;\"><a href=\"http://fr.cloudera.com/content/cloudera/en/home.html\"><img class=\" size-medium wp-image-23824 alignright\" src=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2015/06/custom-300x82.png\" alt=\"custom.png\" width=\"300\" height=\"82\" srcset=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2015/06/custom-300x82.png 300w, http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2015/06/custom-240x65.png 240w, http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2015/06/custom-150x41.png 150w, http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2015/06/custom.png 550w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" /></a>Le meetup a ainsi d\u00e9but\u00e9 par une\u00a0</span><strong style=\"font-size: 10.0pt; line-height: 13.0pt;\">pr\u00e9sentation de Sean Owen (Directeur of Data Sciences chez\u00a0Cloudera) intitul\u00e9e : \u00ab\u00a0A taste of random decision forests on Apache Spark\u00a0\u00bb</strong></div>\n<div style=\"text-align: justify;\">Spark Apache peut beaucoup apporter aux Data Scientists : nativement distribu\u00e9s, des APIs REPL, Scala et Python et une biblioth\u00e8que de machine learning, MLlib. Spark 1.2 inclut une impl\u00e9mentation des for\u00eats d\u2019arbres d\u00e9cisionnels, un important algorithme de classification / r\u00e9gression. Cet expos\u00e9 a permis de couvrir Spark, Scala, et les for\u00eats d\u2019arbres d\u00e9cisionnels, avec une d\u00e9monstration d&rsquo;analyse d\u2019un jeu de donn\u00e9es r\u00e9elles r\u00e9alis\u00e9e avec ces outils.</div>\n<div style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://docs.google.com/a/xebia.fr/file/d/0B_hfrkaWlLi4OXNMZ1Bfa1l6eWs/edit\">SLIDES</a></div>\n<p>&nbsp;</p>\n<div><a href=\"http://xebia.fr\"><img class=\"  wp-image-23823 alignright\" src=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2015/06/xebia_logo-large-transparent-300x238.png\" alt=\"xebia_logo-large-transparent.png\" width=\"243\" height=\"195\" /></a>Dans un second temps\u00a0<strong>Matthieu Blanc et Julien Buret (Expert Data et CTO chez Xebia) ont pr\u00e9sent\u00e9 2 frameworks fr\u00e9quemment utilis\u00e9s dans les DataLab\u00a0: Spark Dataframe et Spark ML.</strong></div>\n<div style=\"text-align: justify;\">Julien Buret s\u2019est pench\u00e9 sur la derni\u00e8re version de Spark qui apporte une nouvelle API inspir\u00e9e des librairies et langage d\u2019analyse statistique. Les participants ont pu comprendre comment Spark Dataframe permettait de simplement manipuler et explorer les donn\u00e9es en conservant la scalabilit\u00e9 de Spark RDD.</div>\n<div style=\"text-align: justify;\">Puis, Matthieu Blanc a pr\u00e9sent\u00e9 spark.ML. En effet, la version 1.2 de Spark a introduit ce nouveau package qui fournit une API de haut niveau permettant la cr\u00e9ation de pipeline de machine learning. Les concepts de base de cet API ont \u00e9t\u00e9 expliqu\u00e9s \u00e0 travers un exemple.</div>\n<p><a href=\"http://fr.slideshare.net/hugfrance/spark-ml-2-169\">SLIDES</a></p>\n<div><a href=\"http://www.influans.com/\"><img class=\"  wp-image-23822 alignright\" src=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2015/06/vS7UKnMj_400x400-300x300.png\" alt=\"vS7UKnMj_400x400.png\" width=\"215\" height=\"211\" srcset=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2015/06/vS7UKnMj_400x400-32x32.png 32w, http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2015/06/vS7UKnMj_400x400-64x64.png 64w\" sizes=\"(max-width: 215px) 100vw, 215px\" /></a>Enfin,\u00a0<strong>Bertrand Dechoux (Influans) a pris la parole sur\u00a0\u00a0le \u00ab\u00a0Search as recommendation\u00a0\u00bb</strong></div>\n<div style=\"text-align: justify;\">Recherche full-text et recommandation per\u00e7us comme deux mondes \u00e0 part ? Il est cependant possible de marier Lucene (Elastic Search/Solr) et filtrage collaboratif afin de produire un syst\u00e8me de recommandation flexible et scalable. Une explication \u00e9tay\u00e9e par un aper\u00e7u des derni\u00e8res sorties : la plateforme Confluent (Kafka) ainsi que Mahout 0.10 (avec Samsara).</div>\n<p><a href=\"http://fr.slideshare.net/hugfrance/june-spark-meetup-search-as-recommandation\">SLIDES</a></p>\n<div style=\"text-align: justify;\"></div>\n<h2>La vid\u00e9o de l&rsquo;\u00e9v\u00e9nement</h2>\n<p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/2twefLKkW0o\" width=\"420\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"></iframe></p>\n<div style=\"text-align: justify;\"></div>\n<div style=\"text-align: justify;\">Ce tr\u00e8s bel \u00e9v\u00e9nement a permis aux participants d\u2019appr\u00e9hender les technologies du Machine Learning et de la Data Sciences, devenues indispensables pour la bonne exploitation des donn\u00e9es.</div>\n<div>Nous esp\u00e9rons vous proposer tr\u00e8s prochainement d&rsquo;autres \u00e9v\u00e9nements dans ce genre\u00a0!</div>\n<div style=\"text-align: justify;\"><strong>Suivez nous sur Twitter, vous pourrez prochainement retrouver les vid\u00e9os de ces conf\u00e9rences\u00a0!\u00a0</strong></div>\n"}
{"index" : {"_id":"10"}}
{"title":"Participez \u00e0 notre Back Day, le 3 juin prochain !","pubDate":"2015-05-06T13:45:20","creator":"Xebia France","category":["Back","Events","Kafka","SpringBoot","Typesafe"],"description":"\u00a0 Rendez-vous le\u00a03 juin 2015\u00a0au Back Day par Xebia\u00a0de Xebia\u00a0: une journ\u00e9e enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9e aux\u00a0architectures Back. Ce sera l&#8217;occasion de parler d&#8217;Event Sourcing, de microservices, d&#8217;Akka, de Kafka, de RX Java et bien d&#8217;autres choses. Une seule ambition : construire le SI de demain ! &#160; Le programme de la journ\u00e9e Le 3\u00a0Juin prochain, nous...","content":"<p><a href=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2015/05/illu-billet-blog.png\" target=\"_blank\"><img style=\"float: left; margin: 0 10px 10px 0;\" src=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2015/05/illu-billet-blog-300x294.png\" alt=\"\" width=\"300\" /></a><span style=\"color: #555555;\">\u00a0</span></p>\n<p>Rendez-vous le\u00a0<strong>3 juin 2015</strong>\u00a0au <strong><a href=\"http://back-day.xebia.fr/\" rel=\"nofollow\">Back Day par Xebia</a></strong><strong>\u00a0de Xebia</strong>\u00a0: une journ\u00e9e enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9e aux\u00a0<strong>architectures Back</strong><span style=\"color: #555555;\">.</span></p>\n<p>Ce sera l&rsquo;occasion de parler d&rsquo;Event Sourcing, de microservices, d&rsquo;Akka, de Kafka, de RX Java et bien d&rsquo;autres choses.</p>\n<p><strong>Une seule ambition : construire le SI de demain !</strong></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<h2 id=\"Participez\u00e0notreBackDay,le3juinprochain!-Leprogrammedelajourn\u00e9e\">Le programme de la journ\u00e9e</h2>\n<p>Le 3<strong>\u00a0Juin prochain, nous vous avons r\u00e9serv\u00e9 un programme bien complet :</strong></p>\n<ul>\n<ul>\n<li>09h00 \u2013 12h30 :\u00a0<strong>&laquo;&nbsp;Back Day \u2013 L\u2019essentiel&nbsp;&raquo;</strong>\u00a0: Keynote d\u2019ouverture d&rsquo;Ygor Lutz (TypeSafe) pr\u00e9sentant les applications r\u00e9actives, puis 2 retours d\u2019exp\u00e9rience, celui de VSCT pour un projet Voyages SNCF et celui de la Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale.</li>\n<li>13h30 \u2013 18h00 :\u00a0<strong>&laquo;&nbsp;Back Day \u2013 En pratique&nbsp;&raquo;</strong>\u00a0: Assistez \u00e0 diff\u00e9rentes conf\u00e8rences sur Akka, Kafka, RX Java, Getling, TypeSafe&#8230; 2 salles, 8 conf\u00e9rences : \u00e0 vous de faire votre programme\u00a0!</li>\n<li>19h30 \u2013 22h00 : Soir\u00e9e de clot\u00fbre, en pr\u00e9sence de Kirk Pepperine. Il nous parlera des 20 ans de Java.</li>\n</ul>\n</ul>\n<p>Retrouvez le programme d\u00e9taill\u00e9 et inscrivez-vous d\u00e8s maintenant sur le mini-site\u00a0<a href=\"http://back-day.xebia.fr/\" rel=\"nofollow\">Back Day par Xebia</a>\u00a0!</p>\n<h2 id=\"Participez\u00e0notreBackDay,le3juinprochain!-LeTechTrendssera\u00e0d\u00e9couvrirenexclusivit\u00e9\u00a0\">Le TechTrends sera \u00e0 d\u00e9couvrir en exclusivit\u00e9</h2>\n<p>Pour l&rsquo;occasion, les personnes pr\u00e9sentes pourront d\u00e9couvrir en exclusivit\u00e9 notre nouveau TechTrends d\u00e9di\u00e9&#8230; aux architectures Back (\u00e9videmment\u00a0!).</p>\n<p>Pour (re)d\u00e9couvrir les num\u00e9ros pr\u00e9c\u00e9dents, c&rsquo;est par ici : <a href=\"http://techtrends.xebia.fr\" rel=\"nofollow\">Techtrends.xebia.fr</a></p>\n"}
{"index" : {"_id":"11"}}
{"title":"Tech-Event Refactoring Fonctionnel en Java 8 le 19 Mai","pubDate":"2015-05-04T15:11:11","creator":"Ivan Beauvais","category":["Craft","Java 8"],"description":"Java 7 n&#8217;est plus publiquement support\u00e9 \u00e0 partir de mai. C&#8217;est le moment de se mettre \u00e0 Java 8\u00a0!Xebia vous propose de rejouer le hands-on labs r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 Devoxx France 2015\u00a0: En partant d\u2019exemples cod\u00e9s en Java 7, vous devrez les refactorer en utilisant une approche fonctionnelle, ceci \u00e0 l\u2019aide des nouveaut\u00e9s de Java 8....","content":"<p><a href=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2015/05/java8.png\" target=\"_blank\"><img width=\"100\" src=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2015/05/java8-96x96.png\" style=\"float:left; margin:0 10px 10px 0;\" /></a>Java 7 n&rsquo;est plus publiquement support\u00e9 <a href=\"http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads/eol-135779.html\" rel=\"nofollow\">\u00e0 partir de mai</a>. C&rsquo;est le moment de se mettre \u00e0 Java 8\u00a0!<br />Xebia vous propose de rejouer le hands-on labs r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 <a href=\"http://www.devoxx.fr/\" rel=\"nofollow\">Devoxx France 2015</a>\u00a0:</p>\n<p>En partant d\u2019exemples cod\u00e9s en Java 7, vous devrez les refactorer en utilisant une approche fonctionnelle, ceci \u00e0 l\u2019aide des nouveaut\u00e9s de Java 8.</p>\n<p>Cette session vous permettra de d\u00e9couvrir, grace \u00e0 des exemples concrets :</p>\n<ul>\n<li>La nouvelle API Date et Time</li>\n<li>Les lambdas</li>\n<li>Les am\u00e9liorations de l\u2019API collection</li>\n<li>Les streams</li>\n<li>CompletableFuture</li>\n</ul>\n<p>Ce hands\u2019on lab est ouvert \u00e0 tous, sans connaissance en programmation fonctionnelle particuli\u00e8re.<br />Pendant cette session, vous utiliserez Java 8, maven, git et votre IDE pr\u00e9f\u00e9r\u00e9. Avoir ces outils d\u00e9j\u00e0 install\u00e9s vous permettra de commencer plus rapidement.</p>\n<p>Ce tech-event sera anim\u00e9 par\u00a0<a href=\"https://twitter.com/mathieudulac\" rel=\"nofollow\">Mathieu Dulac</a>, <a href=\"https://twitter.com/GeromeEgron\" rel=\"nofollow\">G\u00e9r\u00f4me Egron</a>,\u00a0<a href=\"https://twitter.com/FabGutierr\" rel=\"nofollow\">Fabian Gutierrez</a>\u00a0et\u00a0<a href=\"https://twitter.com/ibeauvais\" rel=\"nofollow\">Ivan Beauvais</a>.<br />Pour les inscriptions, c\u2019est\u00a0<a href=\"https://www.eventbrite.fr/e/billets-tech-event-refactoring-fonctionnel-en-java-8-16827143439\" rel=\"nofollow\">ici</a>.</p>\n<h2>Informations pratiques</h2>\n<p>Date : le 19 mai 2015 \u00e0 19h</p>\n<p>Lieu :  Xebia\n<p>156 boulevard Haussmann \u00e0 Paris, 75008 Paris<br />\nImmeuble A \u2013 7\u00e8me \u00e9tage\n<p>Prix: Gratuit, buffet campagnard compris<br />\n"}
{"index" : {"_id":"12"}}
{"title":"Introduction sur les Web Components en pur Javascript","pubDate":"2015-03-31T09:04:16","creator":"Benjamin Lacroix","category":["Front","Web","Web components"],"description":"D\u00e9couvrez le fonctionnement des web components : qu&#8217;est-ce et comment les utiliser ? Pourquoi vont-ils r\u00e9volutionner la mani\u00e8re dont nous cr\u00e9ons des applications web ? Est-ce assez mature pour aller en production ? Si vous cherchez des r\u00e9ponses \u00e0 ces questions, ou si vous souhaitez tout simplement d\u00e9couvrir ce concept, cet article est pour vous\u00a0!...","content":"<p>D\u00e9couvrez le fonctionnement des web components : qu&rsquo;est-ce et comment les utiliser ? Pourquoi vont-ils r\u00e9volutionner la mani\u00e8re dont nous cr\u00e9ons des applications web ? Est-ce assez mature pour aller en production ? Si vous cherchez des r\u00e9ponses \u00e0 ces questions, ou si vous souhaitez tout simplement d\u00e9couvrir ce concept, cet article est pour vous\u00a0! Nous aborderons ce qui compose un web component et comment l&rsquo;utiliser. Des exemples clairs bas\u00e9s sur les unit\u00e9s d&rsquo;un c\u00e9l\u00e8bre\u00a0jeu viendrons illustrer cet article. Apr\u00e8s avoir suivi cet article vous serez capable de cr\u00e9er un web component et d&rsquo;en parler autour de vous\u00a0!</p>\n<h2 id=\"id-[DRAFT]IntroductionsurlesWebComponentsenpurJavascript-Lescomposantsaujourd&#39;hui\">Les composants aujourd&rsquo;hui</h2>\n<p>Cr\u00e9er des composants sur des applications web \u00e7a existe, \u00e7a fonctionne et vous le faites d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s souvent. Que ce soit avec les plugins jQuery, les directives d&rsquo;Angular, les vues sur BackboneJS ou bien d&rsquo;autres moyens. Cependant, c&rsquo;est verbeux\u00a0! Vous devez utiliser une biblioth\u00e8que ou un framework.</p>\n<p>Le minimum viable pour d\u00e9clarer un composant se r\u00e9sume \u00e0 :</p>\n<pre class=\"brush: jscript; title: ; notranslate\">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; type=&quot;text/css&quot; href=&quot;zooka-button.css&quot; /&gt;\n&lt;script src=&quot;zooka-button.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;</pre>\n<p>A chaque fois que vous d\u00e9finissez un composant, vous devez importer la biblioth\u00e8que apportant la logique au composant et une feuille de style.</p>\n<pre class=\"brush: jscript; title: ; notranslate\"> &lt;div id=&quot;zooka-button&quot;&gt;&lt;/div&gt;</pre>\n<p>OK, vous avez d\u00e9fini les d\u00e9pendances, maintenant vous devez ajouter un \u00e9l\u00e9ment dans votre page pour y injecter une logique.</p>\n<pre class=\"brush: jscript; title: ; notranslate\">new MyZooka(document.getElementById('zooka-button'));</pre>\n<p>Une fois l&rsquo;\u00e9l\u00e9ment dans votre DOM et les d\u00e9pendances ajout\u00e9es, vous devez donner vie \u00e0 votre composant. L&rsquo;initialisation se fait depuis un code Javascript qui est, dans le meilleur des cas, un fichier externe (par exemple : my-zooka.js) ou dans une balise &lt;script&gt; \u00e0 la fin de votre page.</p>\n<p>Vous en conviendrez, c&rsquo;est bien verbeux pour, finalement, pas toujours beaucoup de fonctionnalit\u00e9. Et ce n&rsquo;est pas le seul inconv\u00e9nient\u00a0! Le DOM g\u00e9n\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s initialisation du composant peut ressembler \u00e0 cela :</p>\n<pre class=\"brush: jscript; title: ; notranslate\">&lt;div id=&quot;my-zooka&quot;&gt;\n  &lt;div class=&quot;team&quot;&gt;Blue&lt;/div&gt;\n  &lt;div class=&quot;name&quot;&gt;Zooka&lt;/div&gt;\n&lt;/div&gt;</pre>\n<p>Cela semble convenable. Mais que se passe-t-il si, dans votre application, les classes CSS team et name existent d\u00e9j\u00e0 ? Si vous avez d\u00e9fini une taille correspondant \u00e0 un titre, chang\u00e9 la position ou le param\u00e8tre float ? Mis\u00e8re, votre composant ne ressemble plus \u00e0 rien\u00a0:(.</p>\n<p>Le probl\u00e8me provient du manque d&rsquo;encapsulation des composants par rapport au reste de la page.<br />Heureusement, il existe maintenant une solution\u00a0!</p>\n<h2 id=\"id-[DRAFT]IntroductionsurlesWebComponentsenpurJavascript-Lesrenforts\">Les renforts</h2>\n<p>L&rsquo;id\u00e9al serait d&rsquo;avoir quelque chose comme cela :</p>\n<pre class=\"brush: jscript; title: ; notranslate\">&lt;link rel=&quot;import&quot; href=&quot;my-zooka.html&quot;/&gt;</pre>\n<p>D\u00e9finir une bonne fois pour toutes ce qui d\u00e9fini le composant, \u00e0 un seul endroit, au d\u00e9but du fichier principal.</p>\n<pre class=\"brush: jscript; title: ; notranslate\">&lt;my-zooka/&gt;</pre>\n<p>Un d\u00e9claration sous forme d&rsquo;un \u00e9l\u00e9ment du DOM.<br />Automatiquement, le navigateur sait qu&rsquo;il doit r\u00e9soudre ce nouvel \u00e9l\u00e9ment avec l&rsquo;import d\u00e9clar\u00e9 ci-avant.</p>\n<p>Le contenu de &lt;my-zooka/&gt; est encapsul\u00e9 dans un fragment (isol\u00e9 du reste de la page).</p>\n<p>Cela a l&rsquo;air bien non ?<br />Cela tombe bien car c&rsquo;est ainsi qu&rsquo;est import\u00e9 et utilis\u00e9 un web component\u00a0;).</p>\n<h2 id=\"id-[DRAFT]IntroductionsurlesWebComponentsenpurJavascript-Ler\u00e8glement\">Le r\u00e8glement</h2>\n<p>Depuis Juillet 2014, le <a href=\"http://www.w3.org/wiki/WebComponents/\" rel=\"nofollow\">W3C</a> a commenc\u00e9 \u00e0 d\u00e9finir les web components.</p>\n<p>Le W3C propose 4 nouveaux chapitres pour d\u00e9finir les web components dans leur ensemble :</p>\n<ol>\n<li><a href=\"http://www.html5rocks.com/en/tutorials/webcomponents/customelements/\" rel=\"nofollow\">Custom Element</a>,</li>\n<li><a href=\"http://www.html5rocks.com/en/tutorials/webcomponents/template/\" rel=\"nofollow\">HTML Template</a>,</li>\n<li><a href=\"http://www.html5rocks.com/en/tutorials/webcomponents/imports/\" rel=\"nofollow\">HTML Import</a>,</li>\n<li><a href=\"http://www.html5rocks.com/en/tutorials/webcomponents/shadowdom/\" rel=\"nofollow\">Shadow DOM</a>.</li>\n</ol>\n<p>La compatibilit\u00e9 n&rsquo;est pas encore assur\u00e9e par tous les navigateurs :</p>\n<p><img width=\"500\" src=\"http://xebia-france.github.io/slot-webcomponents/image/compatibility_tab.png\" /></p>\n<p>Ce tableau propose une vue d&rsquo;ensemble de la compatibilit\u00e9 des navigateurs (source\u00a0<a href=\"http://jonrimmer.github.io/are-we-componentized-yet/\" rel=\"nofollow\">are-we-componentized-yet</a>)</p>\n<p>Cependant des biblioth\u00e8ques appel\u00e9es polyfill, permettent en partie de pallier ces manques. Il existe notamment :</p>\n<ul>\n<li><a href=\"http://webcomponents.org/polyfills/\" rel=\"nofollow\">Polyfill</a>,</li>\n<li><a href=\"https://www.polymer-project.org/\" rel=\"nofollow\">Polymer</a>,</li>\n<li><a href=\"http://www.x-tags.org/\" rel=\"nofollow\">X-Tag</a>,</li>\n<li><a href=\"http://bricksjs.com/index.html\" rel=\"nofollow\">Brick</a>,</li>\n<li><a href=\"http://bosonic.github.io/\" rel=\"nofollow\">Bosonic</a>.</li>\n</ul>\n<h2 id=\"id-[DRAFT]IntroductionsurlesWebComponentsenpurJavascript-WebComponent:4chapitres\">Web Component : 4 chapitres</h2>\n<h3 id=\"id-[DRAFT]IntroductionsurlesWebComponentsenpurJavascript-CustomElement\">Custom Element</h3>\n<p>D&rsquo;apr\u00e8s le W3C, le chapitre custom element vise \u00e0 proposer un moyen pour les d\u00e9veloppeurs de cr\u00e9er leurs propres \u00e9l\u00e9ments DOM d&rsquo;une mani\u00e8re rationnelle et unifi\u00e9e. Plusieurs possibilit\u00e9s sont donn\u00e9es aux d\u00e9veloppeurs pour cr\u00e9er des composants :</p>\n<ul>\n<li>Cr\u00e9er de nouveaux \u00e9l\u00e9ments from scratch,</li>\n<li>H\u00e9riter d&rsquo;autres \u00e9l\u00e9ments,</li>\n<li>Etendre l&rsquo;API d&rsquo;\u00e9l\u00e9ments existants,</li>\n<li>Encapsuler des \u00e9l\u00e9ments dans d&rsquo;autres \u00e9l\u00e9ments.</li>\n</ul>\n<p>Il n&rsquo;y pas beaucoup de r\u00e8gles pour d\u00e9finir un nouvel \u00e9l\u00e9ment, seulement qu&rsquo;il :</p>\n<ol>\n<li>doit contenir un tiret (celui du 6), aussi appel\u00e9 hiphen-minus ou U+002D,</li>\n<li>ne doit pas contenir de lettre capitale,</li>\n<li>ne doit pas appartenir aux noms r\u00e9serv\u00e9s :\u00a0annotation-xml, color-profile, font-face, font-face-src,\u00a0<a href=\"http://w3c.github.io/webcomponents/spec/custom/#dfn-custom-element-type\" rel=\"nofollow\">etc</a>.</li>\n</ol>\n<h4 id=\"id-[DRAFT]IntroductionsurlesWebComponentsenpurJavascript-Cycledevie\">Cycle de vie</h4>\n<p>Le Custom Element a des callbacks appel\u00e9s aux diff\u00e9rentes \u00e9tapes du cycle de vie :</p>\n<ul>\n<li>createdCallback : correspond \u00e0 l&rsquo;\u00e9tat cr\u00e9\u00e9,</li>\n<li>attachedCallback : appel\u00e9 lorsque l&rsquo;\u00e9l\u00e9ment est ins\u00e9r\u00e9 dans le DOM,</li>\n<li>detachedCallback : appel\u00e9 lorsque l&rsquo;\u00e9l\u00e9ment est supprim\u00e9 du DOM,</li>\n<li>attributeChangedCallback : appel\u00e9 \u00e0 chaque fois qu&rsquo;un attribut du custom element change.</li>\n</ul>\n<p>Voyons un exemple de d\u00e9finition d&rsquo;un custom element :</p>\n<pre class=\"brush: jscript; title: ; notranslate\">var ZookaButtonPrototype = Object.create(HTMLElement.prototype);\ndocument.registerElement('zooka-button', {prototype: ZookaButtonPrototype});</pre>\n<p>Avec ce code, le navigateur va automatiquement cr\u00e9er le web component correspondant \u00e0 zooka-button. La m\u00e9thode <code>registerElement</code> permet d&rsquo;ajouter l&rsquo;\u00e9l\u00e9ment \u00e0 la liste des \u00e9l\u00e9ments que le navigateur connait dans la page.</p>\n<p>L&rsquo;\u00e9l\u00e9ment cr\u00e9\u00e9 h\u00e9rite d&rsquo;HTMLElement (tous les \u00e9l\u00e9ments existants h\u00e9ritent d&rsquo;HTMLElement).</p>\n<p>Ajouter une action au clic sur le custom element revient \u00e0 ajouter un \u00e9v\u00e9nement dans le <code>createdCallback</code> :</p>\n<pre class=\"brush: jscript; title: ; notranslate\">var ZookaButtonPrototype = Object.create(HTMLElement.prototype);\nZookaButtonPrototype.who = function() {...}\nZookaButtonPrototype.createdCallback = function() {\n  this.addEventListener('click', function(e) {\n    ZookaButtonPrototype.who();\n  });\n}\ndocument.registerElement('zooka-button',{prototype: ZookaButtonPrototype});</pre>\n<p>Voil\u00e0, votre custom element commence \u00e0 avoir un comportement.</p>\n<p>Ajoutons du contenu dans le custom element :</p>\n<pre class=\"brush: jscript; title: ; notranslate\">var ZookaButtonPrototype = Object.create(HTMLElement.prototype);\nZookaButtonPrototype.who = function() {...}\nZookaButtonPrototype.createdCallback = function() {\n  this.addEventListener('click', function(e) {...});\n  this.innerHTML = &quot;&lt;b&gt;I am a Zooka button&lt;/b&gt;&quot;;\n}\ndocument.registerElement('zooka-button', {prototype: ZookaButtonPrototype});</pre>\n<p>Si nous n&rsquo;utilisons que le chapitre custom element des web components, voil\u00e0 comment ajouter de la logique et du contenu.</p>\n<p>Voyons comment utiliser un template au lieu d&rsquo;\u00e9crire du DOM en javascript (disons-le, ce n&rsquo;est pas g\u00e9nial).</p>\n<h3 id=\"id-[DRAFT]IntroductionsurlesWebComponentsenpurJavascript-HTMLTemplate\">HTML Template</h3>\n<pre class=\"brush: jscript; title: ; notranslate\">&lt;template id=&quot;zooka-template&quot;&gt;\n  &lt;b&gt;I am a zooka button from template&lt;/b&gt;\n&lt;/template&gt;</pre>\n<p>Le markup du custom element peut \u00eatre d\u00e9fini dans des balises <code>template</code>.</p>\n<pre class=\"brush: jscript; title: ; notranslate\">var ZookaButtonPrototype = Object.create(HTMLElement.prototype);\nZookaButtonPrototype.who = function() {...}\nZookaButtonPrototype.createdCallback = function() {\n  this.addEventListener('click', function(e) {...});\n  var template = document.getElementById('zooka-template');\n  var clone = document.importNode(template.content, true); // node, deep (import descendant)\n  this.appendChild(clone);\n}\ndocument.registerElement('zooka-button', {prototype: ZookaButtonPrototype});</pre>\n<p>Pour utiliser le template, il suffit de r\u00e9cup\u00e9rer le template dans la fonction <code>createdCallback</code>, de cr\u00e9er une copie du markup externe pour l&rsquo;ins\u00e9rer dans le DOM existant et le tour est jou\u00e9\u00a0!</p>\n<p>Maintenant, voyons comment externaliser toute la d\u00e9finition du custom element dans un fichier externe qui sera appel\u00e9 dans le fichier principal.</p>\n<h3 id=\"id-[DRAFT]IntroductionsurlesWebComponentsenpurJavascript-HTMLImport\">HTML Import</h3>\n<p>L&rsquo;id\u00e9e du chapitre HTML Import est de pouvoir stocker toute la d\u00e9finition d&rsquo;un web component dans un fichier externe (la logique en javascript, le template en HTML et le style en CSS).</p>\n<p>Aujourd&rsquo;hui, l&rsquo;import dans un fichier HTML c&rsquo;est :</p>\n<ul>\n<li>une &lt;iframe&gt; : pas g\u00e9nial,</li>\n<li>un appel ajax qui r\u00e9cup\u00e8re un markup puis qui l&rsquo;ajoute \u00e0 la page : verbeux,</li>\n<li>\u00e9crire du code directement depuis le javascript : ou pas,</li>\n<li>d&rsquo;autres solutions non avouables ?</li>\n</ul>\n<p>Mais heureusement, avec les web components, la ligne&#8230; :</p>\n<pre class=\"brush: jscript; title: ; notranslate\">&lt;link rel=&quot;import&quot; href=&quot;zooka-button.html&quot;&gt;</pre>\n<p>&#8230; permet d&rsquo;importer toute la d\u00e9finition du web component :</p>\n<pre class=\"brush: jscript; title: ; notranslate\">&lt;template&gt;...&lt;/template&gt;\n&lt;script&gt;\n  (function() {\n    var importDoc = document.currentScript.ownerDocument;\n    var ZookaButtonPrototype = Object.create(HTMLElement.prototype);\n    ZookaButtonPrototype.who = function() {...}\n    ZookaButtonPrototype.createdCallback = function() {...}\n    document.registerElement('zooka-button',\n      {prototype: ZookaButtonPrototype});\n  })()\n&lt;script&gt;</pre>\n<p>La page index.html o\u00f9 l&rsquo;import et l&rsquo;utilisation du composante sont faits :</p>\n<pre class=\"brush: jscript; title: ; notranslate\">&lt;html&gt;\n  &lt;head&gt;\n    &lt;link rel=&quot;import&quot; href=&quot;zooka-button.html&quot;&gt;\n  &lt;/head&gt;\n  &lt;body&gt;&lt;zooka-button&gt;&lt;/zooka-button&gt;&lt;/body&gt;\n&lt;/html&gt;</pre>\n<p>Attention cependant, le navigateur v\u00e9rifie la provenance de l&rsquo;import et ne tol\u00e8re que les imports sur le m\u00eame nom de domaine. En cas de nom de domaine diff\u00e9rent vous aurez des erreurs CORS.</p>\n<p>Voil\u00e0 d\u00e9j\u00e0 beaucoup d&rsquo;informations int\u00e9ressantes, vous pouvez d\u00e8s maintenant :</p>\n<ul>\n<li>cr\u00e9er des nouveaux composants DOM,\u00a0</li>\n<li>ajouter du contenu dans vos \u00e9l\u00e9ments provenant de markups d\u00e9finis dans la balise template,\u00a0</li>\n<li>externaliser tout \u00e7a dans un fichier d\u00e9di\u00e9.\u00a0</li>\n</ul>\n<p>Il reste encore un probl\u00e8me : le cloisonnement du DOM et des styles.</p>\n<h3 id=\"id-[DRAFT]IntroductionsurlesWebComponentsenpurJavascript-ShadowDOM\">Shadow DOM</h3>\n<p>Le chapitre Shadow DOM traite de la possibilit\u00e9 d&rsquo;ins\u00e9rer des markups HTML dans le DOM g\u00e9n\u00e9ral. le Shadow DOM est un DOM encapsul\u00e9, qui n&rsquo;est pas directement accessible par le DOM principal. Le navigateur interpr\u00e8te ce DOM comme le DOM normal (un span reste un span). Le style appliqu\u00e9 sur le Shadow DOM ne s&rsquo;applique pas au DOM principal. De la m\u00eame mani\u00e8re le style d\u00e9fini pour le DOM principal ne s&rsquo;applique pas au Shadow DOM.</p>\n<p>Voyons comment cr\u00e9er un \u00e9l\u00e9ment root contenant des markups shadow (sans custom element, html import et html template) :</p>\n<pre class=\"brush: jscript; title: ; notranslate\">var shadow = document.getElementById('zooka-button').createShadowRoot();\nshadow.innerHTML =\n    &quot;&lt;style&gt;div { color: red; }&lt;/style&gt;&quot; +\n    &quot;&lt;div&gt;My name is &lt;content&gt;&lt;/content&gt;&lt;/div&gt;&quot;;</pre>\n<p>Ouvrez votre navigateur et regardez le contenu de l&rsquo;\u00e9l\u00e9ment zooka-button (en faisant apparaitre le code source).</p>\n<pre class=\"brush: jscript; title: ; notranslate\">&lt;div id=&quot;zooka-button&quot;&gt;\n  #shadow-root\n  |  &lt;style&gt;\n  |    div {\n  |      color: red;\n  |    }\n  |  &lt;/style&gt;\n  |  &lt;div&gt;\n  |     My name is &lt;content&gt;&lt;/content&gt;\n  |  &lt;/div&gt;\n  &quot;Rifleman&quot;\n&lt;/div&gt;</pre>\n<p>Bien que le CSS d\u00e9fini dans ce shadow DOM change la couleur du texte \u00e0 rouge, seul le composant du shadow DOM est modifi\u00e9.</p>\n<p>L&rsquo;encapsulation propos\u00e9e par le shadow DOM n&rsquo;est cependant pas compl\u00e8tement herm\u00e9tique. Il est possible de d\u00e9finir un style qui s&rsquo;applique depuis le shadow DOM vers le DOM principal ou inversement (vous trouverez plus d&rsquo;information sur l&rsquo;article <a href=\"http://www.html5rocks.com/en/tutorials/webcomponents/shadowdom-201/\" rel=\"nofollow\">Shadow DOM 201 d&rsquo;Eric Bidelman</a>).</p>\n<p>Voici un exemple complet d&rsquo;un web component d\u00e9fini dans une page web \u00e0 part qui utilise le shadow DOM :</p>\n<pre class=\"brush: jscript; title: ; notranslate\">&lt;html&gt;\n  &lt;template id=&quot;zooka-template&quot;&gt;\n    &lt;h2&gt;I am an imported Zooka button&lt;/h2&gt;\n  &lt;/template&gt;\n  &lt;script&gt;\n    (function() {\n      var thatDoc = document;\n      var thisDoc = thatDoc.currentScript.ownerDocument;\n      var template = thisDoc.querySelector('template');\n      var ZookaButtonPrototype = Object.create(HTMLElement.prototype);\n      ZookaButtonPrototype.who = function() {\n        alert('Zooka!');\n      }\n      ZookaButtonPrototype.createdCallback = function() {\n        this.addEventListener('click', function(e) {\n          ZookaButtonPrototype.who();\n        });\n        var clone = thatDoc.importNode(template, true); // node, deep (import descendant)\n        var shadow = this.createShadowRoot();\n        shadow.appendChild(clone);\n      }\n      document.registerElement('zooka-button', {prototype: ZookaButtonPrototype});\n    })();\n  &lt;/script&gt;\n&lt;/html&gt;</pre>\n<p>Dans cet exemple nous retrouvons :</p>\n<ul>\n<li>l&rsquo;utilisation d&rsquo;un template pour d\u00e9finir le contenu du web component,</li>\n<li>\n    la d\u00e9finition du prototype, qui contient :</p>\n<ul>\n<li>la r\u00e9cup\u00e9ration du document courant,</li>\n<li>la cr\u00e9ation de l&rsquo;\u00e9l\u00e9ment,</li>\n<li>une m\u00e9thode affichant une alert javascript,</li>\n<li>\n        un callback qui contient :</p>\n<ul>\n<li>la cr\u00e9ation d&rsquo;un listener sur le clic sur le bouton,</li>\n<li>la r\u00e9cup\u00e9ration du template dans le document local,</li>\n<li>le clone du template pour transformer le markup en DOM,</li>\n<li>la cr\u00e9ation d&rsquo;un noeud shadow,</li>\n<li>l&rsquo;ajout du DOM clon\u00e9 dans le noeud.</li>\n</ul>\n</li>\n<li>l&rsquo;enregistrement de l&rsquo;\u00e9l\u00e9ment.</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<p>Le shadow DOM rec\u00e8le d&rsquo;autres fonctionnalit\u00e9s (comme les points d&rsquo;insertions) que nous n&rsquo;aborderons pas dans cet article, mais je vous encourage \u00e0 lire l&rsquo;article <a href=\"http://www.html5rocks.com/en/tutorials/webcomponents/shadowdom-201/\" rel=\"nofollow\">Shadow DOM 201 d&rsquo;Eric Bidelman</a>\u00a0si vous souhaitez approfondir le sujet.</p>\n<p>Pour que les web components soient exploitables, il ne reste plus qu&rsquo;une chose primordiale \u00e0 maitriser : la communication depuis le web component vers l&rsquo;ext\u00e9rieur et vice-versa.</p>\n<h3 id=\"id-[DRAFT]IntroductionsurlesWebComponentsenpurJavascript-Communication\">Communication</h3>\n<h4 id=\"id-[DRAFT]IntroductionsurlesWebComponentsenpurJavascript-Ducomposantversl&#39;h\u00f4te\">Du composant vers l&rsquo;h\u00f4te</h4>\n<p>La communication du composant vers l&rsquo;h\u00f4te se fait par \u00e9v\u00e9nement : le composant \u00e9met un \u00e9v\u00e9nement. L&rsquo;h\u00f4te \u00e9coute ce que le web component \u00e9met. La cr\u00e9ation de l&rsquo;\u00e9v\u00e9nement se fait dans le prototype du web component.</p>\n<pre class=\"brush: jscript; title: ; notranslate\">this.dispatchEvent(new Event('fire-tank'));</pre>\n<p>L&rsquo;\u00e9mission d&rsquo;\u00e9v\u00e9nement se fait avec la m\u00e9thode <code>dispatchEvent</code>, elle prend un \u00e9v\u00e9nement en param\u00e8tre.</p>\n<pre class=\"brush: jscript; title: ; notranslate\">document.addEventListener('fire-tank', function (event) {\n    // logic\n}, true);</pre>\n<p>L&rsquo;h\u00f4te est capable d&rsquo;\u00e9couter les \u00e9v\u00e9nements qu&rsquo;\u00e9met le web component gr\u00e2ce \u00e0 la m\u00e9thode addEventListener qui prend en param\u00e8tre l&rsquo;\u00e9v\u00e9nement \u00e0 \u00e9couter et une fonction \u00e0 appeler une fois l&rsquo;\u00e9v\u00e9nement re\u00e7u.</p>\n<h4 id=\"id-[DRAFT]IntroductionsurlesWebComponentsenpurJavascript-Del&#39;h\u00f4teverslecomposant\">De l&rsquo;h\u00f4te vers le composant</h4>\n<p>La communication depuis l&rsquo;h\u00f4te vers le composant peut se faire de deux mani\u00e8re diff\u00e9rentes :</p>\n<ol>\n<li>par surveillance des attributs,</li>\n<li>par des m\u00e9thodes du prototype.</li>\n</ol>\n<h5 id=\"id-[DRAFT]IntroductionsurlesWebComponentsenpurJavascript-Parsurveillancedesattributs\">Par surveillance des attributs</h5>\n<p>Comme vu pr\u00e9c\u00e9demment, il existe un callback appel\u00e9 lorsque les attributs du web component sont chang\u00e9s. Ainsi, \u00e0 chaque modification des attributs, le web component est capable de s&rsquo;adapter :</p>\n<pre class=\"brush: jscript; title: ; notranslate\">var xElement = document.querySelector('boom-grenadier');\nxElement.setAttribute('action', 'launch');</pre>\n<p>Lorsque l&rsquo;attribut action est chang\u00e9 et que la valeur launch est appliqu\u00e9e, le callback\u00a0attributeChangedCallback est appel\u00e9 :</p>\n<pre class=\"brush: jscript; title: ; notranslate\">proto.attributeChangedCallback = function(attrName, oldVal, newVal) {\n    // logic\n};</pre>\n<p>Le nom de l&rsquo;attribut, l&rsquo;ancienne valeur et la nouvelle sont accessibles dans le callback.</p>\n<h5 id=\"id-[DRAFT]IntroductionsurlesWebComponentsenpurJavascript-Parm\u00e9thoded\u00e9finiedansleprototype\">Par m\u00e9thode d\u00e9finie dans le prototype</h5>\n<p>Puisqu&rsquo;un custom element \u00e9tend au minimum un HTMLElement, l&rsquo;API d&rsquo;un HTMLElement est naturellement disponible. Dans le prototype du custom element, l&rsquo;utilisateur peut d\u00e9finir de nouvelles m\u00e9thodes qui viendront \u00e9toffer l&rsquo;API existante.</p>\n<pre class=\"brush: jscript; title: ; notranslate\">var xElement = document.querySelector('boom-zooka');\nxElement.fireWithBazooka(forceLevel);</pre>\n<p>L&rsquo;h\u00f4te peut r\u00e9cup\u00e9rer le custom element et appeler des m\u00e9thodes de son prototype.</p>\n<pre class=\"brush: jscript; title: ; notranslate\">var proto = Object.create(HTMLElement.prototype);\nproto.createdCallback =  ...\nproto.fireWithBazooka = function(data) {\n    // logic\n};\ndocument.registerElement('boom-zooka', {prototype: proto});</pre>\n<p>D\u00e9finir une nouvelle m\u00e9thode dans le prototype du custom element revient \u00e0 cr\u00e9er une nouvelle m\u00e9thode rattach\u00e9e au contexte du prototype puis \u00e0 enregistrer l&rsquo;\u00e9l\u00e9ment avec ce prototype.</p>\n<h3 id=\"id-[DRAFT]IntroductionsurlesWebComponentsenpurJavascript-Conclusion\">Conclusion</h3>\n<p>Les web components apportent donc des fonctionnalit\u00e9s tr\u00e8s int\u00e9ressantes : les \u00e9l\u00e9ments custom, les templates, l&rsquo;import et l&rsquo;encapsulation. Les sp\u00e9cifications ne sont pas termin\u00e9es, la compatibilit\u00e9 n&rsquo;est pas optimale mais le sujet est tr\u00e8s en vogue et de plus en plus de biblioth\u00e8ques bas\u00e9es sur les web components voient le jour.</p>\n<p>Si ce billet vous a plu et que vous souhaitez passer \u00e0 la pratique et approfondir un peu, Xebia organise un <a href=\"http://blog.xebia.fr/2015/03/11/techevent-web-components/\" rel=\"nofollow\">Tech Event Web component\u00a0</a> le 2 avril \u00e0 19h. N&rsquo;h\u00e9sitez pas \u00e0 venir nous rencontrer.</p>\n<p>\u00a0</p>\n"}
{"index" : {"_id":"13"}}
{"title":"Java 8 en production, petit manuel de persuasion.","pubDate":"2015-02-23T09:22:04","creator":"Laurent Vald\u00e8s","category":["Craft","DevOps","Java 8"],"description":"Un d\u00e9veloppeur, un architecte, proposant une nouvelle stack logicielle, Java 8 au lieu de Java 6, AMQP au lieu de JMS, Python 3 au lieu de Python 2.6, Teamcity au lieu de Jenkins, est souvent consid\u00e9r\u00e9\u00a0comme une fashion victim. Au del\u00e0 des anecdotes que nous pourrions citer, il y a des pratiques impos\u00e9es pour s&#8217;adresser\u00a0\u00e0...","content":"<p><img style=\"float: left;margin: 0 10px 10px 0\" src=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2015/02/java8.png\" alt=\"\" width=\"160\" />Un d\u00e9veloppeur, un architecte, proposant une nouvelle stack logicielle, Java 8 au lieu de Java 6, AMQP au lieu de JMS, Python 3 au lieu de Python 2.6, Teamcity au lieu de Jenkins, est souvent consid\u00e9r\u00e9\u00a0comme une fashion victim.</p>\n<p>Au del\u00e0 des anecdotes que nous pourrions citer, il y a des pratiques impos\u00e9es pour s&rsquo;adresser\u00a0\u00e0 une cellule d&rsquo;architecture ou \u00e0 une \u00e9quipe d&rsquo;infrastructure r\u00e9fractaire \u00e0 l&rsquo;id\u00e9e d&rsquo;une migration. Cela demande parfois un peu de gestion de changement, pas mal de persuasion et des pr\u00e9-requis. Nous vous proposons un petit tour des pratiques et techniques permettant de convaincre une hi\u00e9rarchie de mettre \u00e0 jour une stack logicielle, au travers des \u00e9volutions de Java et notamment de Java 8.</p>\n<p><span id=\"more-22269\"></span></p>\n<p>Quelles sont les raisons invoqu\u00e9es pour ne pas utiliser Java 8 ?</p>\n<ul>\n<li><em>La production est difficile \u00e0 mettre \u00e0 jour</em></li>\n<li><em>Nous n&rsquo;avons pas de recul sur son utilisation en production</em></li>\n<li><em>Il est possible de tout r\u00e9aliser en Java 6</em></li>\n<li><em>Java 8 \u00e9tait sorti avec des bugs</em></li>\n</ul>\n<p>Si nous transposions, nous pourrions appliquer ces remarques \u00e0 tous types de stacks logicielles. Le cas de Java 8 n&rsquo;est pas isol\u00e9.</p>\n<h2 id=\"Java8enproduction,petitmanueldepersuasion.-Laproductionestdifficile\u00e0mettre\u00e0jour\"><em>La production est difficile \u00e0 mettre \u00e0 jour</em></h2>\n<p>Certains environnements de production sont difficiles \u00e0 mettre \u00e0 jour pour de bonnes raisons. Tout le monde n&rsquo;a pas le temps d&rsquo;automatiser l&rsquo;installation de serveurs; cela ne se condamne pas, surtout dans les vieilles structures. Et puis apr\u00e8s tout, ce n&rsquo;est pas une honte, m\u00eame en 2015.</p>\n<p>Toutefois, la difficult\u00e9 n&rsquo;est pas une justification \u00e0 l&rsquo;abandon; essayons de r\u00e9soudre ensemble la probl\u00e9matique d&rsquo;une mise \u00e0 jour de Java.</p>\n<p>Les JRE Oracle ont pour avantage, le plus souvent, de ne pas contenir de d\u00e9pendances sur d&rsquo;autres paquets du syst\u00e8me d&rsquo;exploitation.</p>\n<p><strong>Dans le cas de la JRE Oracle</strong>, il suffit de prendre le tar et de le d\u00e9compresser.</p>\n<p><strong>Dans le cas OpenJDK</strong>, il y a pas mal de d\u00e9pendances sur d&rsquo;autres paquets du syst\u00e8me, parmi lesquelles\u00a0alsa\u00a0cpio\u00a0cups\u00a0zip\u00a0which, xorg, etc.</p>\n<ul>\n<li>Soit le syst\u00e8me supporte une version \u00e0 jour, pas de probl\u00e8me donc.</li>\n<li>Soit le syst\u00e8me ne supporte pas une version \u00e0 jour, Il est possible de pratiquer une installation from source et de builder le paquetage \u00e0 la main. La bonne pratique est alors de cr\u00e9er son propre repository RPM/APT pour pouvoir partager ses paquets.</li>\n</ul>\n<p>R\u00e9aliser le build \u00e0 la main est m\u00eame plus s\u00fbr puisque cela assure une compatibilit\u00e9 optimale avec les autres logiciels (librairies, etc) install\u00e9s en production.</p>\n<p>Souvent des repositories tous pr\u00eats existent et sont mis \u00e0 jour avec soin. C&rsquo;est le cas par exemple des redhat <strong style=\"font-size: 10.0pt;line-height: 13.0pt\"><a href=\"https://access.redhat.com/documentation/en-US/Red_Hat_Network_Satellite/5.3/html/Reference_Guide/s1-sm-channels-packages.html\" rel=\"nofollow\">channels</a></strong><span style=\"color: #000000\">.</span></p>\n<p><strong>Pour r\u00e9aliser l&rsquo;installation sur vos serveurs de production, il faut r\u00e9ussir \u00e0 instiller un jeu de bonnes pratiques :</strong></p>\n<ul>\n<li>Utiliser d\u00e9s que possible un outil d&rsquo;<a href=\"http://devops.com/blogs/meet-infrastructure-code/\" rel=\"nofollow\"><strong>Infrastructure As A Code</strong></a>. A titre personnel je recommande\u00a0<strong><a href=\"http://www.ansible.com/home\" rel=\"nofollow\">Ansible</a></strong>\u00a0car SSH suffit pour le faire fonctionner,</li>\n<li>Installer plusieurs versions de java sur un m\u00eame serveur est tout \u00e0 fait possible et m\u00eame recommand\u00e9 pour optimiser son infrastructure,</li>\n<li>Utiliser des liens symboliques pour r\u00e9aliser la mise \u00e0 jour transparente de votre JRE,</li>\n<li>Utiliser les\u00a0<strong style=\"font-size: 10.0pt;line-height: 13.0pt\"><a href=\"http://linux.die.net/man/8/alternatives\" rel=\"nofollow\">alternatives</a></strong>\u00a0afin de s\u00e9lectionner le java par d\u00e9faut.</li>\n</ul>\n<p>Enfin, je pr\u00e9f\u00e8re recommander l&rsquo;utilisation du <strong>JDK Oracle</strong> afin de pouvoir disposer\u00a0r\u00e9guli\u00e8rement\u00a0de mise \u00e0 jour de s\u00e9curit\u00e9 et d&rsquo;une version de Java certifi\u00e9e par Oracle.</p>\n<div><strong>N&rsquo;h\u00e9sitez pas \u00e0 \u00eatre souple</strong>. Dans un monde de l&rsquo;infrastructure en perp\u00e9tuelle r\u00e9volution (outils de provisioning, cloud, etc), il est important de pouvoir changer de syst\u00e8me d&rsquo;exploitation et de d\u00e9sinstaller facilement un paquet au d\u00e9triment d&rsquo;un autre. <strong>Installer un container ou une vm se fait aujourd&rsquo;hui tr\u00e9s rapidement.</strong></div>\n<p><strong>Soyez r\u00e9aliste:</strong> cultiver des choix conservateurs n&rsquo;aura pour cons\u00e9quence que le vieillissement de votre Syst\u00e8me d&rsquo;Information.</p>\n<h2 id=\"Java8enproduction,petitmanueldepersuasion.-Nousn'avonspasdereculsursonutilisationenproduction\"><em>Nous n&rsquo;avons pas de recul sur son utilisation en production</em></h2>\n<p>L\u00e0 encore, pas de panique. On consid\u00e8re que les briques backends (workers, services web) peuvent \u00eatre migr\u00e9es sans risques sur une version r\u00e9cente de Java.<br />\nPour un portail, susceptible d&rsquo;\u00eatre exploit\u00e9 par un nombre important d&rsquo;utilisateurs la prudence est de mise, <strong style=\"font-size: 10.0pt;line-height: 13.0pt\">sans parano\u00efa toutefois.</strong></p>\n<p>Il est d&rsquo;ailleurs courant que les bugs applicatifs constat\u00e9s \u00e0 l&rsquo;occasion d&rsquo;une migration soient dus \u00e0 une mauvaise conception ou \u00e0 une qualit\u00e9 de code insuffisante.</p>\n<p>De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, afin de porter un projet sur une version de Java il suffit de :</p>\n<ol>\n<li>Migrer le JDK</li>\n<li>Lancer la suite de tests unitaires/d&rsquo;int\u00e9gration.</li>\n<li>R\u00e9aliser une recette compl\u00e8te de l&rsquo;application.</li>\n<li>Corriger les bugs et it\u00e9rer \u00e0 l&rsquo;\u00e9tape 2/ jusqu&rsquo;\u00e0 ce que le projet soit reconnu fonctionnel.</li>\n</ol>\n<p>De plus,\u00a0<strong><a href=\"https://docs.oracle.com/javase/8/docs/technotes/guides/security/enhancements-8.html\" rel=\"nofollow\">Java 8 augmente le niveau de s\u00e9curit\u00e9 d&rsquo;une mani\u00e8re notable</a></strong> et ce pour plusieurs raisons :</p>\n<ul>\n<li>Des am\u00e9liorations de la cryptographie dans le cadre du projet de modernisation de la cryptographie de la NSA</li>\n<li>Am\u00e9lioration des Keystores</li>\n<li>Meilleure gestion de l&rsquo;entropie de nombres al\u00e9atoires.</li>\n</ul>\n<h2 id=\"Java8enproduction,petitmanueldepersuasion.-Jepeuxtoutr\u00e9aliseravecJava6/5/4,etc\"><em>Je peux tout r\u00e9aliser avec Java 6/5/4, etc</em></h2>\n<p>C&rsquo;est bien \u00e9videmment faux. <a href=\"http://www.infoq.com/articles/Scala-2-12-Only-Java8\" rel=\"nofollow\">Pas de scala</a>, pas de performance, pas de frameworks r\u00e9cents, pas de lambdas.</p>\n<p>Prenons en compte les innombrables am\u00e9liorations de syntaxe, de fonctionnalit\u00e9s :</p>\n<p><strong>Java 7 :</strong></p>\n<ul>\n<li>Support du diamond operator,</li>\n<li>Le multicatch,</li>\n<li>Le support de JSR 292 pour am\u00e9liorer la performance des langages dynamiques.</li>\n<li>NIO 2,</li>\n<li>l&rsquo;API fork/join.</li>\n</ul>\n<p>\u00c0 ce titre cette version de Java offre un certain gain de productivit\u00e9. C&rsquo;\u00e9tait le but du projet Coin sur lequel nous ne reviendrons pas.</p>\n<p><strong>Java 8 :</strong></p>\n<ul>\n<li>Le support des lambdas tant au sein du langage que de l&rsquo;API (collections, etc),</li>\n<li>Les streams,</li>\n<li>Les collectors.</li>\n</ul>\n<p>\u00c0 ce titre Java 8 offre aussi un gain de productivit\u00e9, mais en introduisant des fonctionnalit\u00e9s innovantes comme lambda, streams et collectors, ce qu&rsquo;il est impossible de r\u00e9aliser simplement avec Java 6.</p>\n<p>C&rsquo;\u00e9tait sans compter les performances du nouveau <strong><a href=\"http://www.infoq.com/articles/G1-One-Garbage-Collector-To-Rule-Them-All\" rel=\"nofollow\">garbage collector G1</a></strong> et de la suppression de la permanent generation en Java 8.<strong> <a href=\"https://engineering.linkedin.com/garbage-collection/garbage-collection-optimization-high-throughput-and-low-latency-java-applications\" rel=\"nofollow\">\u00c0 l&rsquo;heure du big data, de la haute volum\u00e9trie, ces deux optimisations paraissent\u00a0indispensables</a>.</strong></p>\n<p>Une version de Java aussi r\u00e9cente que la 8 vous permettra donc d&rsquo;am\u00e9liorer la v\u00e9locit\u00e9 de votre \u00e9quipe de d\u00e9veloppement et <strong>d&rsquo;\u00e9largir le champ des possibles</strong>.</p>\n<h2 id=\"Java8enproduction,petitmanueldepersuasion.-Java8\u00e9taitsortiavecdesbugs\"><em>Java 8 \u00e9tait sorti avec des bugs</em></h2>\n<p>On entends souvent dire : <em>Java 8 \u00e9tait buggu\u00e9 d\u00e9s sa sortie. Cela nous fait peur.</em></p>\n<p>C&rsquo;est un peu oublier que Java 6 et 7 ont aussi leurs propres anomalies de s\u00e9curit\u00e9. Dans le cas de Java 6 c&rsquo;est m\u00eame pire puisque cette version de java n&rsquo;est plus maintenue, elle est <strong>EOL (end of life). Ce sera le cas\u00a0bient\u00f4t\u00a0pour Java 7 qui ne sera plus mis \u00e0 jour \u00e0 partir de Avril 2015.</strong></p>\n<p>Enfin, Java 8 \u00e9tait buggu\u00e9 d\u00e9s sa sortie pour une excellente raison ; dans une communaut\u00e9 d&rsquo;utilisateurs aussi importante que celle de Java, les bugs sont d\u00e9tect\u00e9s et\u00a0remont\u00e9s\u00a0tr\u00e8s rapidement.<br />\nAvoir une communaut\u00e9 aussi importante est au contraire un v\u00e9ritable gage de qualit\u00e9.</p>\n<h2 id=\"Java8enproduction,petitmanueldepersuasion.-Conclusion\"><em>Conclusion</em></h2>\n<p>Nous esp\u00e9rons vous avoir aid\u00e9 \u00e0 construire des arguments en faveur de la gestion du cycle de vie de votre environnement de production.</p>\n<p>\u00catre capable de s&rsquo;adapter et d&rsquo;aider les \u00e9quipes de R&amp;D \u00e0 innover est l&rsquo;un des buts du mouvement DevOps, car bien souvent, il est constat\u00e9 que la difficult\u00e9 \u00e0 adapter r\u00e9guli\u00e8rement un environnement de production est le r\u00e9sultat d&rsquo;un manque de collaboration entre \u00e9quipes de r\u00e9alisation et d&rsquo;infrastructure.</p>\n<p>Augmenter le niveau de collaboration entre vos \u00e9quipes de d\u00e9veloppement et de production est consid\u00e9r\u00e9 comme la premi\u00e8re r\u00e9ponse \u00e0 donner \u00e0 ce qui apparait, avant tout, comme un probl\u00e8me de collaboration et de gestion du changement.</p>\n"}
{"index" : {"_id":"14"}}
{"title":"DockerCon Europe #1","pubDate":"2014-12-10T14:46:41","creator":"Aur\u00e9lien Maury","category":["DevOps","Docker","DockerCon"],"description":"Containers, Docker, Consul, Mesosphere, Fig, micro-services&#8230; Tous ces buzzwords qui semblaient r\u00e9serv\u00e9s aux Grands Du Web \u00ae (Twitter, Ebay et consorts) d\u00e9barquent aujourd&#8217;hui sur nos projets et dans les datacenters. Nous avons d\u00e9gust\u00e9 les vid\u00e9os de la DockerCon de San Francisco, c&#8217;est pourquoi nous sommes particuli\u00e8rement excit\u00e9s d&#8217;\u00eatre pr\u00e9sent \u00e0 la toute premi\u00e8re conf\u00e9rence Docker...","content":"<p><a href=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2014/12/nemo1.jpeg\" target=\"_blank\"><img style=\"float: left; margin: 0 10px 10px 0;\" src=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2014/12/nemo1-300x171.jpeg\" alt=\"\" width=\"300\" /></a></p>\n<p>Containers, Docker, Consul, Mesosphere, Fig, micro-services&#8230; Tous ces buzzwords qui semblaient r\u00e9serv\u00e9s aux Grands Du Web \u00ae (Twitter, Ebay et consorts) d\u00e9barquent aujourd&rsquo;hui sur nos projets et dans les datacenters. Nous avons d\u00e9gust\u00e9 les vid\u00e9os de la DockerCon de San Francisco, c&rsquo;est pourquoi nous sommes particuli\u00e8rement excit\u00e9s d&rsquo;\u00eatre pr\u00e9sent \u00e0 la toute premi\u00e8re conf\u00e9rence Docker sur le sol europ\u00e9en, \u00e0 Amsterdam. Nous esp\u00e9rons en ramener des scoops croustillants (3 slots myst\u00e8res ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9s apr\u00e8s la keynote !), mais aussi et surtout y trouver une puissante source d&rsquo;inspiration pour les architectures \u00e0 venir.</p>\n<p>Voici un petit r\u00e9sum\u00e9 de ce qu&rsquo;on a r\u00e9ussi \u00e0 capter au milieu du port d&rsquo;Amsterdam.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<h2 id=\"DockerConEurope#1-Panorama\">Panorama</h2>\n<p><a href=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2014/12/rubegoldberg1.jpg\"><img class=\"size-medium wp-image-20686 alignright\" src=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2014/12/rubegoldberg1-300x168.jpg\" alt=\"rubegoldberg.jpg\" width=\"300\" height=\"168\" srcset=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2014/12/rubegoldberg1-300x168.jpg 300w, http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2014/12/rubegoldberg1-1024x576.jpg 1024w, http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2014/12/rubegoldberg1-240x135.jpg 240w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" /></a></p>\n<p>Pour commencer, parlons un peu du lieu. Nemo, l&rsquo;\u00e9quivalent du Palais de la D\u00e9couverte \u00e0 Paris, \u00e9tait le lieu id\u00e9al pour cette conf\u00e9rence. Il suffisait de voir le nombre de conf\u00e9renciers pr\u00e9sents \u00e0 la d\u00e9monstration de la <a href=\"http://fr.wikipedia.org/wiki/Machine_de_Rube_Goldberg\" rel=\"nofollow\">machine de Rube Goldberg</a>, il y avait plus de geeks adultes que d&rsquo;enfants !\u00a0Ensuite, l&rsquo;assistance : des passionn\u00e9s, venus de toute l&rsquo;Europe, voire m\u00eame de plus loin, anim\u00e9s par une m\u00eame foi dans ce projet open source, et convaincus qu&rsquo;il peut apporter une r\u00e9volution dans les SI dans les ann\u00e9es qui viennent. Un intervenant a bien r\u00e9sum\u00e9 la tendance durant une keynote :</p>\n<blockquote><p>En 2014, personne ne s&rsquo;int\u00e9ressait \u00e0 Docker. En 2015, il est au programme de toutes les entreprises.</p></blockquote>\n<p>En parlant d&rsquo;enthousiasme, un fait est r\u00e9v\u00e9lateur : lors de la keynote de Solomon Hykes, jeudi soir, on se serait cru \u00e0 une keynote de Steve Jobs annon\u00e7ant le premier iPhone.</p>\n<h2 id=\"DockerConEurope#1-DockeretDockerinc\">Docker et Docker inc</h2>\n<p>Une grande partie de la conf\u00e9rence a tourn\u00e9 autour de Docker et de ses nouveaut\u00e9s, mais aussi beaucoup autour de la formidable communaut\u00e9 qui s&rsquo;est b\u00e2tie autour du produit.\u00a0Les annonces de produits en\u00a0b\u00eata\u00a0ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 <a href=\"http://blog.docker.com/2014/12/announcing-docker-machine-swarm-and-compose-for-orchestrating-distributed-apps/\" rel=\"nofollow\">largement relay\u00e9es</a>, concentrons nous sur la mati\u00e8re vivante (The Human Stack), qui fait de Docker ce qu&rsquo;il est aujourd&rsquo;hui.</p>\n<p>Nous avons beaucoup appr\u00e9ci\u00e9, dans toutes les interventions des employ\u00e9s de Docker Inc, la volont\u00e9 farouche de mettre la communaut\u00e9 en avant, et de s\u00e9parer le produit et l&rsquo;entreprise.</p>\n<p>Les chiffres officiels sont relativement \u00e9loquents : en 20 mois, plus de 700 contributeurs et 5000 pull requests (PR)&#8230; En revanche, ce qui est plus \u00e9tonnant est que le board s\u00e9pare ces chiffres officiels en deux cat\u00e9gories : les PR provenant de Docker Inc, et les PR provenant de la communaut\u00e9.\u00a0D&rsquo;apr\u00e8s Solomon, un projet sain est un projet o\u00f9 les reviewers ne privil\u00e9gient pas les contributions en provenance directe de leur entreprise. Les temps de traitement d&rsquo;une Pull Request, ainsi que le % de Pull Request accept\u00e9es devraient, \u00e0 terme, \u00eatre \u00e9quilibr\u00e9es.</p>\n<p>L&rsquo;ensemble des keynotes portait un accent fort sur l&rsquo;attachement port\u00e9 \u00e0 faire de Docker une innovation communautaire, en conservant \u00e0 tout prix son design ouvert et sa gouvernance partag\u00e9e. L&rsquo;initiative n&rsquo;est pas nouvelle, mais les moyens dont les fondateurs du projet se dotent, et les r\u00e8gles srictes qu&rsquo;ils s&rsquo;imposent, devraient &#8211; esp\u00e9rons le &#8211; les garder sur la bonne voie.</p>\n<h2 id=\"DockerConEurope#1-UnDisneylandDevOps\">Un Disneyland DevOps</h2>\n<p>Le ton a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 tr\u00e8s rapidement : d\u00e8s la deuxi\u00e8me conf\u00e9rence, Henk Kolk, chief architect d&rsquo;ING l\u00e2che :</p>\n<blockquote><p>En 2009, nous avons d\u00e9cid\u00e9 de supprimer les postes de testeurs, de chef de projets. Chez nous, aujourd&rsquo;hui, tout le monde doit \u00eatre ing\u00e9nieur.</p></blockquote>\n<p>Le reste de la conf\u00e9rence est \u00e0 l&rsquo;avenant : les 500 applications du groupe ont \u00e9t\u00e9 refactor\u00e9es pour \u00eatre compatibles avec une approche micro-services. Les approches ESB ont \u00e9t\u00e9 \u00e9radiqu\u00e9es. Les Dev et les Ops ne sont plus deux entit\u00e9s s\u00e9par\u00e9es mais une seule et m\u00eame fonction.\u00a0L&rsquo;entreprise s&rsquo;est compl\u00e8tement r\u00e9ogarnis\u00e9e pour tourner autour de 180 \u00e9quipes DevOps. Chez ING, tout le monde doit maintenant savoir d\u00e9velopper, m\u00eame le CEO, qui s&rsquo;est auto-form\u00e9 \u00e0 Java, pour un r\u00e9sultat, et je cite : &laquo;&nbsp;pas si catastrophique&nbsp;&raquo;. Pour finir : &laquo;&nbsp;IT is the bank and the bank is IT&nbsp;&raquo;.\u00a0Comme dirait mon voisin : &laquo;&nbsp;C&rsquo;est pas tous les jours qu&rsquo;un banquier m&rsquo;arrache une larme&#8230;&nbsp;&raquo;.</p>\n<h2 id=\"DockerConEurope#1-Microservices\">Micro services</h2>\n<p>Durant toute la conf\u00e9rence, nous avons eu droit \u00e0 des sessions sur les micro-services. A tel point que parfois l&rsquo;amalgame entre contenairisation et micro-services \u00e9tait explicite.</p>\n<p>Adrian Cockcroft, l&rsquo;ancien architecte en chef de Netflix, nous a pr\u00e9sent\u00e9 4 architectures micro services, qui pr\u00e9sentaient toutes des caract\u00e9ristiques transverses, qu&rsquo;on peut r\u00e9sumer dans ce tableau :</p>\n<p><a href=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2014/12/image2014-12-10-112451.png\"><img class=\"alignnone  wp-image-20689\" src=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2014/12/image2014-12-10-112451.png\" alt=\"image2014-12-10-112451.png\" width=\"495\" height=\"280\" /></a></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>En revanche, d\u00e9sol\u00e9 pour les gens charg\u00e9s de maintenir les diagrammes d&rsquo;architecture technique, votre travail va devenir infernal, en voici pour preuve le sch\u00e9ma d&rsquo;architecture de Netflix.</p>\n<p><a href=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2014/12/deathstar_crop1.jpeg\" target=\"_blank\"><img class=\"\" style=\"float: left; margin: 0 10px 10px 0;\" src=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2014/12/deathstar_crop1-300x191.jpeg\" alt=\"\" width=\"483\" height=\"303\" /></a></p>\n<p>N\u00e9anmoins, m\u00eame si il est parfois difficile de faire la part des choses, un des participants de la table ronde finale a tr\u00e8s bien r\u00e9sum\u00e9 le point : contenairisation, micro-services, architectures composables, tout cela n&rsquo;a qu&rsquo;un but : donner le pouvoir aux d\u00e9veloppeurs de faire du logiciel de qualit\u00e9, rapidement.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<h2 id=\"DockerConEurope#1-Lesslotsdeconf\u00e9renciers\">Les slots de conf\u00e9renciers</h2>\n<p>Deux th\u00e8mes principaux ont \u00e9merg\u00e9 lors des conf\u00e9rences : la contenairisation de l&rsquo;usine logicielle et l&rsquo;orchestration autour de Docker.</p>\n<p>Depuis la mise en place de l&rsquo;agilit\u00e9, les \u00e9quipes IT d\u00e9veloppent plus r\u00e9guli\u00e8rement des versions du logiciel. Afin de pouvoir livrer ces versions en production, plusieurs soci\u00e9t\u00e9 se sont positionn\u00e9es sur du &laquo;&nbsp;continious delivery&nbsp;&raquo;, avec l&rsquo;aide de Jenkins et Docker. C&rsquo;est le cas de la SGIB (cocoricoooo) et de la BBC, qui ont chacune pr\u00e9sent\u00e9 leur d\u00e9marche d&rsquo;isolation d&rsquo;une infrastructure compl\u00e8te \u00e0 l&rsquo;int\u00e9rieur de leur usine logicielle.</p>\n<p>Pour cela, ils encouragent les pratiques inspir\u00e9es du mouvement software craftmansship (TDD, BDD) et DevOps.\u00a0Docker rentre dans le cadre de ces bonnes pratiques. Il permet de s&rsquo;assurer de l&rsquo;immutabilit\u00e9 du livrable, et donc que le comportement de l&rsquo;applicatif sera le m\u00eame sur l&rsquo;ensemble des environnements.</p>\n<p>Le second grand th\u00e8me qui a \u00e9merg\u00e9 est, comme attendu, l&rsquo;orchestration. La totalit\u00e9 des annonces de Docker Inc. tournait autour de ce sujet. S&rsquo;il est simplissime de faire communiquer des containers sur un m\u00eame h\u00f4te, l&rsquo;exercice est plus d\u00e9licat si ceux-ci sont sur des h\u00f4tes diff\u00e9rents. De nombreuses conf\u00e9rences ont donc tourn\u00e9 autour de ce sujet. Que ce soit des hacks plus ou moins propres (le vainqueur du Global Hack Day\u00a0a pr\u00e9sent\u00e9 une solution &laquo;&nbsp;customis\u00e9e&nbsp;&raquo; de Fig pour d\u00e9ployer en multihost), des projets open source, ou des soci\u00e9t\u00e9s qui tentent de conqu\u00e9rir ce march\u00e9, le constat est le m\u00eame : tant que Swarm ne sera pas sorti, il faudra s&rsquo;appuyer sur des outils externes pour r\u00e9ellement d\u00e9ployer Docker en production. Nous allons zoomer sur trois de ces outils qui nous tiennent \u00e0 coeur.</p>\n<h2 id=\"DockerConEurope#1-ConsuletTerraform\">Consul et Terraform</h2>\n<p>Mitchell Hashimoto, participant d\u00e9j\u00e0 \u00e0 des projets comme Vagrant ou serf, nous a pr\u00e9sent\u00e9 Consul et Terraform. Le premier (Consul) se base sur une base de donn\u00e9e distribu\u00e9e type clef / valeur (comme etcd), pour fournir les services suivants : service discovery, health Checking et stockage, le tout fonctionnant sur un ou plusieurs datacenter. Pour le service discovery, Consul propose deux approches, soit \u00e0 l\u2019aide d\u2019un DNS, soit \u00e0 l\u2019aide d\u2019une interface HTTP. Le DNS a l\u2019avantage de ne pas impacter les anciennes applications, qui peuvent ainsi fonctionner sans m\u00eame savoir que consul existe, tandis que l\u2019interface HTTP permet d\u2019acc\u00e9der \u00e0 des metadata suppl\u00e9mentaires, et \u00ab de s\u2019abonner \u00bb \u00e0 des \u00e9v\u00e8nements qui notifieront l\u2019application, par exemple de l\u2019arriv\u00e9e d\u2019un nouveau service sur le cluster.</p>\n<p>Terraform est un outil qui permet de construire et de g\u00e9rer son infrastructure. Vagrant permet facilement de se cr\u00e9er son cluster de machine virtuelle, Terraform permet de faire la m\u00eame chose sur un cluster r\u00e9el. Vous pouvez par exemple cr\u00e9er votre cluster sur amazon en sp\u00e9cifiant le type de machine, le nombre d\u2019instances, \u2026 La configuration est faite par type de machines (base de donn\u00e9es, service web, \u2026), et vous pouvez facilement rajouter une ou plusieurs instances d\u2019un serveur web. Il est \u00e9galement possible de lancer le provisionning de ces machines \u00e0 l\u2019aide d\u2019outils comme puppet ou ansible.</p>\n<h2 id=\"DockerConEurope#1-Buildingwebscaleappswithdocker&amp;mesos\">Building web scale apps with docker &amp; mesos</h2>\n<div title=\"Page 7\">\n<div>\n<div>\n<div><a href=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2014/12/mesos-sample-11.jpeg\" target=\"_blank\"><img style=\"float: right; margin: 0 0 10px 10px;\" src=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2014/12/mesos-sample-11-300x157.jpeg\" alt=\"\" width=\"500\" /></a>Alex Rukletsov, de la soci\u00e9t\u00e9 <a href=\"http://mesosphere.com/\" rel=\"nofollow\">Mesosphere</a>, nous a pr\u00e9sent\u00e9 le projet <a href=\"http://mesos.apache.org/\" rel=\"nofollow\">Apache Mesos</a>. Il s&rsquo;agit, pour r\u00e9sumer, d&rsquo;un OS distribu\u00e9 pour datacenter. C&rsquo;est un OS dans la mesure o\u00f9 Mesos est charg\u00e9 de l&rsquo;attribution de ressources aux t\u00e2ches que vous souhaitez lancer sur votre ensemble de machines. Mesos proposait &#8211; avant Docker &#8211; une approche container-like, pour faire tourner divers plateformes sur les noeuds d&rsquo;un cluster, en s&rsquo;assurant de l&rsquo;isolation des ressources et de la haute disponibilit\u00e9 des jobs. Parmi les diff\u00e9rents types de jobs, le support des images Docker ne s&rsquo;est pas fait attendre. Dans ses diff\u00e9rentes annonces, Docker a annonc\u00e9 un partenariat avec Mesosphere, qui va devenir un des orchestrateurs officiel de la solution Docker. C&rsquo;est donc Mesos qui pilotera docker-swarm pour assurer la bonne distribution et la coh\u00e9rence des d\u00e9ploiements \u00e0 travers des Vrais Cluster \u00ae.</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Mesosphere apporte, autour de Mesos, les projets <a href=\"https://mesosphere.github.io/marathon/\" rel=\"nofollow\">Marathon</a>, pour avoir une GUI et une API REST pour d\u00e9ployer sur Mesos, ainsi que fournir du Service Discovery. Le projet <a href=\"https://github.com/airbnb/chronos\" rel=\"nofollow\">Chronos</a>, initi\u00e9 par AirBnb, s&rsquo;ajoute \u00e0 l&rsquo;\u00e9cosyst\u00e8me et assure lui l&rsquo;\u00e9quivalent d&rsquo;un cron, distribu\u00e9 sur un cluster Mesos.</p>\n<p>Alex a pass\u00e9 en revue les diff\u00e9rents apports de Mesos et Mesosphere au projet Docker, puis a d\u00e9crit plusieurs topologies de cluster applicables. Une excellente introduction au sujet. Pour ceux qui souhaiteraient creuser le sujet, sachez que les <a href=\"http://mesosphere.com/docs/tutorials/\" rel=\"nofollow\">tutoriels</a> de chez Mesosphere sont assez bien \u00e9crits.</p>\n<h2 id=\"DockerConEurope#1-Clocker\">Clocker</h2>\n<p>Clocker, sous licence Apache, a pour ambition de manager des &laquo;&nbsp;Clouds&nbsp;&raquo; Docker. Le projet repose int\u00e9gralement sur Apache Brooklyn, qui permet, comme Marathon, de g\u00e9rer des &laquo;&nbsp;Blueprints&nbsp;&raquo; de d\u00e9ploiement. Clocker y ajoute la gestion des containers. Le d\u00e9ploiement multi-hosts et multi-containers est pris en charge, sans avoir \u00e0 se soucier du r\u00e9seau. Mais, car il y a un mais, Clocker pr\u00e9sente une faiblesse en ce qui concerne son utilisation en production. En effet, pour abstraire la complexit\u00e9 de monter un r\u00e9seau multi-h\u00f4tes, le projet repose sur Weave, qui a l&rsquo;avantage de la simplicit\u00e9, mais qui pr\u00e9sente des soucis de performance sous charge. Les leaders du projet envisagent de passer \u00e0 une impl\u00e9mentation r\u00e9seau plus solide, qui permettrait un passage en production.</p>\n<p>Il faut noter que Clocker est d&rsquo;ores et d\u00e9j\u00e0 en production, puisqu&rsquo;il est l&rsquo;impl\u00e9mentation sous jacente qui permet \u00e0 IBM de proposer le service BlueMix.</p>\n<h2 id=\"DockerConEurope#1-Conclusion\">Conclusion</h2>\n<p>Parfois les conf\u00e9rences ont pu paraitre d\u00e9cevantes : en effet, un grand nombre des participants \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 convaincu du bien fond\u00e9 de Docker, et \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 all\u00e9 beaucoup plus loin que le simple HelloWorld parfois pr\u00e9sent\u00e9 par les conf\u00e9renciers. Pour r\u00e9sumer, nous n&rsquo;avons pas appris grand chose lors de cette conf\u00e9rence. N\u00e9anmoins, et comme souvent, les \u00e0-cot\u00e9s \u00e9taient passionnants. La communaut\u00e9 est riche, vibrante, pleine d&rsquo;id\u00e9es et les \u00e9changes, jusque tard dans la nuit, sont extr\u00eamement intenses.</p>\n<p>De plus, les organisateurs avaient eu l&rsquo;excellente id\u00e9e de convier deux scientifiques (un g\u00e9nomiste et un astrophysicien) qui ont expos\u00e9 leur utilisation de Docker dans des contextes totalement inattendus. Apr\u00e8s ces deux conf\u00e9rences, nous \u00e9tions en droit de nous interroger : Docker (ou son successeur) va r\u00e9volutionner la fa\u00e7on de d\u00e9velopper, d\u00e9ployer et consommer des applications informatiques. Il se pourrait que cette r\u00e9volution impacte bien plus largement d&rsquo;autres secteurs, comme celui de la recherche, o\u00f9 certaines publications passeront du papier au conteneur\u00a0!</p>\n"}
{"index" : {"_id":"15"}}
{"title":"Xebia organise un Hands\u2019on Akka Java/Scala le 18 juin","pubDate":"2014-06-11T10:04:48","creator":"Xavier Bucchiotty","category":["Craft","Events","akka"],"description":"Xebia vous propsose une soir\u00e9e Tech&#8217;Events autour du framework Akka le mercredi 18 juin. Xavier Bucchiotty et Vincent Spiewak vous proposent de d\u00e9couvrir la programmation asynchrone autour d&#8217;un jeu sur le th\u00e8me de la gestion de trafic a\u00e9roportuaire. Vous d\u00e9couvrirez le mod\u00e8le acteur, comment l&#8217;utiliser et quelles sont les contraintes de conception qu&#8217;il am\u00e8ne dans...","content":"<p><img style=\"margin: 20px 10px 1em 10px; float: left;\" src=\"http://upload.wikimedia.org/wikipedia/en/8/8e/Akka_logo_transparent.png\" alt=\"\" width=\"150\" /></p>\n<p>Xebia vous propsose une soir\u00e9e Tech&rsquo;Events autour du framework Akka le mercredi 18 juin. <a href=\"http://blog.xebia.fr/?s=Xavier+Bucchiotty\" rel=\"nofollow\">Xavier Bucchiotty</a> et <a href=\"http://blog.xebia.fr/?s=Vincent+Spiewak\" rel=\"nofollow\">Vincent Spiewak</a> vous proposent de d\u00e9couvrir la programmation asynchrone autour d&rsquo;un jeu sur le th\u00e8me de la gestion de trafic a\u00e9roportuaire.<br />\n<span id=\"more-19275\"></span></p>\n<p>Vous d\u00e9couvrirez le mod\u00e8le acteur, comment l&rsquo;utiliser et quelles sont les contraintes de conception qu&rsquo;il am\u00e8ne dans nos applications. Nous aborderons en fin de s\u00e9ance les sujets de persistence et d&rsquo;Event Sourcing.<br />\nL&rsquo;atelier peut se d\u00e9rouler en Java ou en Scala.</p>\n<p>L&rsquo;inscription se fait sur <a href=\"https://www.eventbrite.fr/e/billets-handson-akka-javascala-11928473385\" rel=\"nofollow\">EventBrite</a>.</p>\n<p>Les pr\u00e9-requis sont :</p>\n<ul>\n<li>un environnement de d\u00e9veloppement Java (JDK),</li>\n<li>Typesafe Activator \u2265 1.2.2</li>\n</ul>\n<p>Nous utiliserons Typesafe Activator lors de cet atelier. Cet outil nous permettra de d\u00e9rouler le tutorial. Il sert aussi d&rsquo;\u00e9diteur en ligne.</p>\n<p>Le repository de code est disponible sur <a href=\"https://github.com/xbucchiotty/airport\" rel=\"nofollow\">Github</a> Vous pouvez d&rsquo;ores et d\u00e9j\u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer le code et l&rsquo;installer avant l&rsquo;atelier. Quelques mises \u00e0 jour mineures du code sont cependant \u00e0 pr\u00e9voir jusqu&rsquo;\u00e0 la date de l&rsquo;atelier.</p>\n"}
{"index" : {"_id":"16"}}
{"title":"Logstash, ElasticSearch, Kibana \u2013 S01E00 \u2013 Analyse de vos donn\u00e9es en temps r\u00e9el cloud-ready","pubDate":"2013-12-05T10:39:32","creator":"Vincent Spiewak","category":["Back","DevOps","Elasticsearch","Kibana","Logstash"],"description":"Dans ce billet de blog, nous allons d\u00e9couvrir un ensemble de produits OpenSource permettant de centraliser et d&#8217;analyser les donn\u00e9es de votre SI en temps r\u00e9el.Vous pourrez informer en direct vos diff\u00e9rentes \u00e9quipes via l&#8217;utilisation de dashboards personnalis\u00e9s dans les bureaux et open spaces. l&#8217;\u00e9quipe de production peut visualiser la sant\u00e9 de son infrastructure l&#8217;\u00e9quipe...","content":"<p>Dans ce billet de blog, nous allons d\u00e9couvrir un ensemble de produits OpenSource permettant de centraliser et d&rsquo;analyser les donn\u00e9es de votre SI en temps r\u00e9el.<br />Vous pourrez informer en direct vos diff\u00e9rentes \u00e9quipes via l&rsquo;utilisation de dashboards personnalis\u00e9s dans les bureaux et open spaces.</p>\n<ul>\n<li>l&rsquo;\u00e9quipe de production peut visualiser la sant\u00e9 de son infrastructure</li>\n<li>l&rsquo;\u00e9quipe de d\u00e9veloppement peut analyser les erreurs de ses applications</li>\n<li>l&rsquo;\u00e9quipe marketing peut analyzer les besoins de ses clients</li>\n<li>la direction peut visualiser les performances de l&rsquo;entreprise et la part d&rsquo;objectifs r\u00e9alis\u00e9s.</li>\n</ul>\n<p>Les solutions propos\u00e9es dans cet article s&rsquo;articulent autour des produits Logstash, ElasticSearch et Kibana.<br />L&rsquo;utilisation de Logstash ou des rivers Elasticsearch permet de se brancher sur tout type de source de donn\u00e9es (fichiers, syslog, tcp, amqp, redis, twitter, etc&#8230;)<br />L&rsquo;association de ces 3 produits devient de plus en plus populaire, et offre notamment les propri\u00e9t\u00e9s suivantes:</p>\n<ul>\n<li>recherche full text</li>\n<li>indexation des donn\u00e9es en temps r\u00e9el</li>\n<li>analyse des donn\u00e9es en temps r\u00e9el</li>\n<li>architecture distribu\u00e9e (scalabilit\u00e9 horizontale)</li>\n<li>haute disponibilit\u00e9</li>\n</ul>\n<p>(<em>source</em> <a href=\"http://www.elasticsearch.org/overview/\" rel=\"nofollow\">http://www.elasticsearch.org/overview/</a>)</p>\n<p><span id=\"more-16452\"></span></p>\n<h4 id=\"Logstash,ElasticSearch,Kibana-S01E00-Analysedevosdonn\u00e9esentempsr\u00e9elcloud-ready-Cas1-AnalysedevotreE-r\u00e9putationsurler\u00e9seausocialTwitter\">Cas 1 &#8211; Analyse de votre E-r\u00e9putation sur le r\u00e9seau social Twitter</h4>\n<p><img src=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2013/12/twitter-es-kibana.png\" /></p>\n<p>Dans cette premi\u00e8re partie, nous verrons comment indexer l&rsquo;<a href=\"http://dev.twitter.com/pages/streaming_api\" rel=\"nofollow\">API de Streaming</a> publique de Twitter via une river ElasticSearch, puis comment cr\u00e9er un dashboard Kibana pas \u00e0 pas afin de visualiser nos tweets.</p>\n<h4 id=\"Logstash,ElasticSearch,Kibana-S01E00-Analysedevosdonn\u00e9esentempsr\u00e9elcloud-ready-Cas2-Analyseorient\u00e9ebusinessdevoslogsapplicatifs\">Cas 2 &#8211; Analyse orient\u00e9e business de vos logs applicatifs</h4>\n<p><img src=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2013/12/file-logstash-es-kibana.png\" /></p>\n<p>La semaine prochaine, dans un deuxi\u00e8me article, nous verrons comment mettre \u00e0 profit nos logs applicatifs afin de faire de l&rsquo;analyse orient\u00e9e &quot;business&quot; gr\u00e2ce \u00e0 Logstash, ElasticSearch et Kibana.</p>\n"}
{"index" : {"_id":"17"}}
{"title":"Reactive programming sur Coursera","pubDate":"2013-11-05T16:30:25","creator":"Xavier Bucchiotty","category":["Divers","scala"],"description":"Comme toute bonne s\u00e9rie, le cours de Scala donn\u00e9 par Martin Odersky sur le site Coursera se doit d&#8217;avoir une suite. Apr\u00e8s une rediffusion pour nous faire patienter, la saison 2 arrive enfin sur nos \u00e9crans, en streaming et en anglais bien s\u00fbr ! Le cours s&#8217;intitule Reactive Programming, directement li\u00e9 au courant autour du\u00a0Reactive...","content":"<p><img width=\"300\" src=\"http://www.ed-tech.fr/wp-content/uploads/2013/07/logo-Coursera.jpg\" style=\"margin: 1em 1em 1em 1em; float: right;\"/></p>\n<p>Comme toute bonne s\u00e9rie, le cours de Scala donn\u00e9 par Martin Odersky sur le site Coursera se doit d&rsquo;avoir une suite. Apr\u00e8s une rediffusion pour nous faire patienter, la saison 2 arrive enfin sur nos \u00e9crans, en streaming et en anglais bien s\u00fbr ! Le cours s&rsquo;intitule <a href=\"https://www.coursera.org/course/reactive\" rel=\"nofollow\">Reactive Programming</a>, directement li\u00e9 au courant autour du\u00a0<a href=\"http://www.reactivemanifesto.org/\" rel=\"nofollow\">Reactive Manifesto</a>, c&rsquo;est \u00e0 dire des architectures distribu\u00e9es et de la programmation asynchrone et non bloquante.</p>\n<p>Le casting de cette nouvelle saison est plut\u00f4t r\u00e9ussi :</p>\n<ul>\n<li>Martin Odersky, cr\u00e9ateur du langage Scala,</li>\n<li>Roland Kuhn, leader technique du framework Akka de Typesafe,</li>\n<li>Erik Meijer, venant de la communaut\u00e9 Microsoft et cr\u00e9ateur du framework Rx pour .NET.\n</li>\n</ul>\n<p>Le langage utilis\u00e9 sera Scala. Nous retrouverons des exercices sur l&rsquo;event-sourcing, le stream-processing, le mod\u00e8le acteur ou encore la supervision.\u00a0Et c&rsquo;est toujours gratuit !</p>\n<p>C\u00f4t\u00e9 chiffres :</p>\n<ul>\n<li>d\u00e9j\u00e0 plus de 30 000 inscrits dans le monde.</li>\n<li>1 \u00e9pisode par semaine.\u00a0</li>\n<li>7 \u00e9pisodes en tout.</li>\n<li>Comptez 5 \u00e0 7 heures par semaine de votre temps pour suivre le cours.\u00a0</li>\n</ul>\n<p>Et surtout, le cours a seulement d\u00e9marr\u00e9 hier avec un rappel sur la programmation fonctionnelle en Scala par Martin Odersky, alors GO, GO, GO&#8230;</p>\n<pre class=\"lang:scala decode:1 \" >Await.ready(\n    Future(&quot;https://www.coursera.org/course/reactive&quot;.get),\n    atMost = 7 weeks\n)</pre>\n"}
{"index" : {"_id":"18"}}
{"title":"Xebia sponsor Gold de Scala.io 2013","pubDate":"2013-07-17T17:00:27","creator":"Xebia France","category":["Divers","Events","Programmation fonctionnelle","scala","scala.io"],"description":"La premi\u00e8re \u00e9dition de la conf\u00e9rence scala.io se tiendra les 24 et 25 octobre \u00e0 Paris dans les tout nouveaux locaux de l&#8217;\u00e9cole 42.\u00a0Cette conf\u00e9rence, soutenue par Typesafe, accueillera des pr\u00e9sentateurs du monde entier. Elle proposera aux utilisateurs\u00a0de Scala et des langages fonctionnels de se retrouver pour partager leurs exp\u00e9riences, leurs projets et leurs id\u00e9es...","content":"<p><a href=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2013/07/scalaio.png\" target=\"_blank\"><img style=\"float: right; margin: 0 0 10px 10px;\" alt=\"\" src=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2013/07/scalaio-300x127.png\" width=\"300\" /></a></p>\n<p>La premi\u00e8re \u00e9dition de la conf\u00e9rence <a href=\"http://scala.io/\" rel=\"nofollow\">scala.io</a> se tiendra les 24 et 25 octobre \u00e0 Paris dans les tout nouveaux locaux de <a href=\"http://www.42.fr/\" rel=\"nofollow\">l&rsquo;\u00e9cole 42</a>.<span style=\"color: #222222;\">\u00a0Cette conf\u00e9rence, soutenue par Typesafe, accueillera des pr\u00e9sentateurs du monde entier. Elle proposera aux utilisateurs</span>\u00a0de Scala et des langages fonctionnels de se retrouver pour partager leurs exp\u00e9riences, leurs projets et leurs id\u00e9es de cr\u00e9ation d&rsquo;applications, de frameworks et d&rsquo;outils.</p>\n<p>Le programme de la conf\u00e9rence, qui commence \u00e0 se dessiner depuis <a href=\"http://scala.io/cfp.html\" rel=\"nofollow\">l&rsquo;ouverture du CFP</a> (<em>Call for Presentations)</em>\u00a0la semaine derni\u00e8re, sera compos\u00e9 de pr\u00e9sentations techniques, de retours d&rsquo;exp\u00e9riences, d&rsquo;ateliers, de d\u00e9monstrations d&rsquo;outils et de pr\u00e9sentations \u00e9claires. Les sessions seront entre 30 et 50% en anglais.</p>\n<p>Alors que d\u00e9bute la vente des places <em><a href=\"http://scala.io/earlybirds.html\" rel=\"nofollow\">\u00abearly bird\u00bb</a></em>, Xebia vient s&rsquo;associer \u00e0 l&rsquo;\u00e9v\u00e8nement en tant que sponsor Gold. Vous pourrez nous retrouver \u00e0 <a href=\"http://scala.io/\" rel=\"nofollow\">scala.io</a>\u00a0sur notre stand.</p>\n"}
{"index" : {"_id":"19"}}
{"title":"Mois du JS : Session AngularJS","pubDate":"2013-06-24T10:44:16","creator":"Bastien Caudan","category":["Divers","Events","AngularJS"],"description":"Mardi dernier a eu lieu le dernier atelier du Mois du JS consacr\u00e9 au framework MVC c\u00f4t\u00e9 client initi\u00e9 par Google, AngularJS. Cet atelier \u00e9tait anim\u00e9 par 5 Xebians : Mathieu Bigorne, Alexandre Dergham, Matthieu Dumas, Dmytro Podyachiy et Bastien Caudan. La soir\u00e9e a commenc\u00e9 par une pr\u00e9sentation rapide du framework avant d&#8217;attaquer le tutoriel...","content":"<p><a href=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2013/06/AngularJS-large.png\" target=\"_blank\"><img width=\"300\" src=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2013/06/AngularJS-large-300x84.png\" style=\"float:right; margin:0 0 10px 10px;\" /></a>Mardi dernier a eu lieu le dernier atelier du Mois du JS consacr\u00e9 au framework MVC c\u00f4t\u00e9 client initi\u00e9 par Google, <a href=\"http://angularjs.org/\" rel=\"nofollow\">AngularJS</a>. Cet atelier \u00e9tait anim\u00e9 par 5 Xebians : <a href=\"https://twitter.com/mbigorne\" rel=\"nofollow\">Mathieu Bigorne</a>, <a href=\"https://twitter.com/alxdergham\" rel=\"nofollow\">Alexandre Dergham</a>, <a href=\"https://twitter.com/matthieudumas\" rel=\"nofollow\">Matthieu Dumas</a>, <span style=\"text-decoration: none;\"><a href=\"https://twitter.com/dimapod79\" rel=\"nofollow\">Dmytro Podyachiy</a></span> et <a href=\"https://twitter.com/BastienCaudan\" rel=\"nofollow\">Bastien Caudan</a>.</p>\n<p><span id=\"more-14723\"></span></p>\n<p style=\"text-align: center;\">\n<img src=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2013/06/BNDvlrxCcAIoL-L-1.jpg\" alt=\"BNDvlrxCcAIoL-L-1.jpg\" width=\"440\" height=\"340\" class=\"alignright size-full wp-image-14722\" /></p>\n<p>La soir\u00e9e a commenc\u00e9 par une pr\u00e9sentation rapide du framework avant d&rsquo;attaquer le tutoriel pr\u00e9par\u00e9 par les animateurs. Celui-ci a pour but de construire l&rsquo;application de recherche et de filtrage commune aux ateliers <a href=\"http://blog.xebia.fr/2013/06/18/retour-sur-le-mois-du-js-la-soiree-ember/\" rel=\"nofollow\">Ember</a> et <a href=\"http://blog.xebia.fr/2013/06/21/backbone-au-mois-du-js/\" rel=\"nofollow\">Backbone</a>, en mettant en \u0153uvre les concepts du frameworks : data-binding, contr\u00f4leur, filtre, routeur et m\u00eame directive pour les plus aguerris. Pour ceux qui n&rsquo;ont pas pu assister \u00e0 l&rsquo;atelier, vous pouvez le r\u00e9cup\u00e9rer ici : <a href=\"https://github.com/xebia-france/workshop-angular\" rel=\"nofollow\">https://github.com/xebia-france/workshop-angular</a>.</p>\n<p>La session s&rsquo;est termin\u00e9e par un \u00e9change entre les participants et les organisateurs autour du traditionnel buffet campagnard de Xebia.</p>\n<p>Le mois du JS se conclut ce mardi par une <a href=\"http://moisdujs-tableronde-eorg.eventbrite.fr/\" rel=\"nofollow\">table ronde</a> confrontant les exp\u00e9riences de Xebians travaillant avec ces 3 frameworks, pour d\u00e9gager les qualit\u00e9s et les d\u00e9fauts de chacun.</p>\n"}
{"index" : {"_id":"20"}}
{"title":"Xebia accueille la 26\u00e8me soir\u00e9e du Paris Scala User Group","pubDate":"2012-10-19T16:39:24","creator":"Jean Helou","category":["Java / JEE","Paris Scala User Group","scala"],"description":"La prochaine session du Paris Scala User Group aura lieu jeudi 25 Octobre \u00e0 19h30 dans les locaux de Xebia. \u00c0 l&#8217;occasion de cette nouvelle soir\u00e9e du PSUG, Alexis Agahi et Jonathan Winandy pr\u00e9senteront l\u2019actualit\u00e9 et la version 2.10 de Scala sur le point d&#8217;\u00eatre propos\u00e9e par Typesafe. La pr\u00e9sentation sera compos\u00e9e en partie d&#8217;une...","content":"<p><span style=\"float: right\"><img src=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2012/10/scala-logo.png\" style=\"margin: 0em 0em 2em 2em;\" /></span></p>\n<p>La prochaine session du Paris Scala User Group aura lieu <b>jeudi 25 Octobre \u00e0 19h30</b> dans les locaux de Xebia.</p>\n<p>\u00c0 l&rsquo;occasion de cette nouvelle soir\u00e9e du PSUG, <a href=\"https://twitter.com/aagahi\" rel=\"nofollow\">Alexis Agahi</a> et <a href=\"https://fr.twitter.com/un_Jon\" rel=\"nofollow\">Jonathan Winandy</a> pr\u00e9senteront l\u2019actualit\u00e9 et la version <a href=\"http://www.scala-lang.org/node/12797\" rel=\"nofollow\">2.10 de Scala</a> sur le point d&rsquo;\u00eatre propos\u00e9e par Typesafe. La pr\u00e9sentation sera compos\u00e9e en partie d&rsquo;une pr\u00e9sentation formelle et d&rsquo;une session de <em>live coding</em>. Elle offrira un aper\u00e7u des macros, de l&rsquo;interpolation des cha\u00eenes, de la nouvelle API de r\u00e9flexion et du type <em>Dynamic</em>.</p>\n<p>Il reste encore quelques places. Si vous souhaitez y assister, pensez \u00e0 vous inscrire pour la logistique et le buffet : <a href=\"http://www.doodle.com/iq9zefw25qqtfggg\" rel=\"nofollow\">http://www.doodle.com/iq9zefw25qqtfggg</a></p>\n<p>Notez bien l&rsquo;adresse :<br />\n<b>Xebia</b><br />\n<b>156 boulevard Haussmann \u00e0 Paris</b><br />\n<b>Immeuble A &#8211; 7e \u00e9tage</b></p>\n"}
{"index" : {"_id":"21"}}
{"title":"Formation Scala du 28-29 mars en partenariat avec Typesafe","pubDate":"2012-02-15T16:05:40","creator":"Xebia France","category":["Java / JEE","scala","Typesafe"],"description":"Xebia a le plaisir de vous annoncer que nous organisons notre premi\u00e8re formation Scala (consulter le programme) de l\u2019ann\u00e9e avec Typesafe les 28 et 29 mars dans nos locaux. Nous proposons actuellement un tarif promotionnel de 1&#160;250 euros au lieu de 1&#160;700. Ce tarif inclut les supports de cours, petits d\u00e9jeuners, pauses caf\u00e9s ainsi que...","content":"<p>Xebia a le plaisir de vous annoncer que nous organisons notre premi\u00e8re <strong>formation Scala</strong> <em><a href=\"http://training.xebia.fr/formations-java-jee/formation-scala-animee-par-trond-bjerkestrand/\">(consulter le programme)</a></em> de l\u2019ann\u00e9e avec <strong><a href=\"http://typesafe.com/\">Typesafe</a></strong> les 28 et 29 mars dans nos locaux.</p>\n<p>Nous proposons actuellement un tarif promotionnel de 1&nbsp;250 euros au lieu de 1&nbsp;700. Ce tarif inclut les supports de cours, petits d\u00e9jeuners, pauses caf\u00e9s ainsi que le d\u00e9jeuner au restaurant La Cavalina.</p>\n<p>Si cette offre vous int\u00e9resse, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 contacter notre \u00e9quipe commerciale au 01 53 89 99 99 ou par courriel \u00e0 <a href=\"mailto:info@xebia-training.fr\">info@xebia-training.fr</a>.</p>\n"}
{"index" : {"_id":"22"}}
{"title":"Interview de Kirk Pepperdine sur les performances en Java par Cyrille Le Clerc","pubDate":"2012-01-12T08:49:47","creator":"Xebia France","category":["Events","Java / JEE","Performance","interview","java","Performances"],"description":"Cyrille Le Clerc a profit\u00e9 du passage de Kirk Pepperdine \u00e0 Paris pour l&#8217;interviewer sur les performances en Java ; au programme de ces discussions : Comment troubleshooter des probl\u00e8mes de performances : les points d&#8217;entr\u00e9es de l&#8217;investigation, Nouveaux langages sur la JVM : Scala, Clojure, &#8230; Cloud computing et virtualisation, JVM et appliances Java...","content":"<p><span style=\"float: right\"><img src=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2012/01/pepperdine-leclerc.png\" style=\"border: 0px solid black; margin: 1em 1em 1em 1em;\" /></span><br />\n<a href=\"http://blog.xebia.fr/author/cleclerc/\" rel=\"nofollow\">Cyrille Le Clerc</a> a profit\u00e9 du passage de <a href=\"http://kirk.blog-city.com/\" rel=\"nofollow\">Kirk Pepperdine</a> \u00e0 Paris pour l&rsquo;interviewer sur les performances en Java ; au programme de ces discussions :</p>\n<ul>\n<li>Comment <em>troubleshooter</em> des probl\u00e8mes de performances : les points d&rsquo;entr\u00e9es de l&rsquo;investigation,</li>\n<li>Nouveaux langages sur la JVM : Scala, Clojure, &#8230;</li>\n<li>Cloud computing et virtualisation,</li>\n<li>JVM et <em>appliances</em> Java : Hotspot, jRockit, IBM J9, Azul, ExaLogic, &#8230;</li>\n<li>Support des <em>large heaps</em> : G1, Direct Memory, &#8230;</li>\n<li>&#8230; et quelques recommandations de programmation en Java.</li>\n</ul>\n<p>Bonne \u00e9coute\u00a0!</p>\n<p><script type=\"text/javascript\" src=\"/videos/jwplayer.js\"></script></p>\n<div id='kirk-pepperdine-java-performances-cyrille-le-clerc'></div>\n<p><script type=\"text/javascript\">\n\tjwplayer('kirk-pepperdine-java-performances-cyrille-le-clerc').setup({\n    \tflashplayer: '/videos/player.swf',\n\t    'id': 'playerID',\n    \t'width': '560',\n\t    'height': '24',\n\t    'file': '/videos/kirk-pepperdine-java-performances-cyrille-le-clerc.mp3',\n\t    'controlbar': 'bottom'\n\t});\n</script></p>\n<hr/>\n<strong>Tous les podcasts Xebia France :</strong></p>\n<ul>\n<li><a href=\"itpc://blog.xebia.fr/feed/podcast/\" title=\"Subscribe to the Podcast Feed with iTunes\"><img src=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/plugins/podpress/images/itunes.png\" class=\"podpress_feed_buttons\" alt=\"Subscribe with iTunes\"></a></li>\n<li><a href=\"http://blog.xebia.fr/feed/podcast/\" title=\"Les podcasts de Xebia France vous permettent de suivre l'actualit\u00e9 autour de Java, de l'agilit\u00e9, des technologies Web et bien d'autres. Xebia France est une entreprise sp\u00e9cialis\u00e9e dans les technologies Java et JEE en environnement agile.\"><img src=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/plugins/podpress/images/feed_button-rss-podcast.png\" class=\"podpress_feed_buttons\" alt=\"Xebia France Podcast Feed\"></a></li>\n</ul>\n"}
{"index" : {"_id":"23"}}
{"title":"Xebia sponsor platinium de Devoxx France !","pubDate":"2011-11-16T11:06:22","creator":"Xebia France","category":["Events","Java / JEE","Devoxx"],"description":"Xebia a le plaisir de continuer \u00e0 supporter la communaut\u00e9 Java, comme elle le fait depuis 4 ans, en \u00e9tant sponsor platinum de ce qui va devenir une conf\u00e9rence majeure java en France : Devoxx France. Cette annonce vient d&#8217;\u00eatre faite \u00e0 Devoxx \u00e0 Anvers en Belgique, sous la forme d&#8217;une vid\u00e9o. Nous serons donc...","content":"<p><center><a href=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2011/11/FR12.png\" ><img src=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2011/11/FR12.png\" alt=\"\" title=\"Devoxx France\" width=\"222\" height=\"92\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9178\" srcset=\"http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2011/11/FR12.png 222w, http://blog.xebia.fr/wp-content/uploads/2011/11/FR12-150x62.png 150w\" sizes=\"(max-width: 222px) 100vw, 222px\" /></a></center></p>\n<p><b>Xebia</b> a le plaisir de continuer \u00e0 supporter la communaut\u00e9 Java, comme elle le fait depuis 4 ans, en \u00e9tant sponsor platinum de ce qui va devenir une conf\u00e9rence majeure java en France : <b>Devoxx France</b>. </p>\n<p>Cette annonce vient d&rsquo;\u00eatre faite \u00e0 <b>Devoxx</b> \u00e0 Anvers en Belgique, sous la forme d&rsquo;une <a href=\"http://www.youtube.com/watch?v=II6XiGGlJX0\">vid\u00e9o</a>. </p>\n<p>Nous serons donc pr\u00e9sents les 18,19 et 20 avril 2012 pour <a href=\"http://www.devoxx.fr\">Devoxx France</a>.</p>\n"}
